<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 静思谈</title>
    <link>http://ehocchen.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 静思谈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>ehocchen All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2015 23:14:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ehocchen.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2015元旦哈尔滨之行</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-07-01/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 23:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-07-01/</guid>
      <description>行程 总共四天时间。 - 2014-12-31下午，北京到哈尔滨动车，到达哈尔滨西站晚上11点多，在拥挤的等待出租车的时间里，跨过了2014年。最终看了看大约还需要2个小时排队的出租车，果断放弃，直接出火车站，在外面的路上很快打了一辆车，放弃在站内打车是明智之举。 - 2015-01-01， 从住的宾馆哈站附近走路到圣*索菲亚教堂，再走路到中央大街，买传说中的马迭尔冰棍，5块钱的（后来听导游说5块钱的不是最原始的味道了，3块钱的还是老味道），中央大街走到尽头是防洪纪念塔，到了松花江边上，松花江已经是厚厚的冰，冰上玩耍的人很多，十分的热闹，横穿松花江，来到太阳岛，再一路徒步，到达最终的目的地冰雪大世界。
在冰雪大世界冻惨了，拍照的ipad被冻得直叫唤“The temperature is too high”,此时知道非触屏手机的好处了。走马观花的逛了逛，大约也觉得意兴阑珊，公交过江，在麦当劳解决了一餐晚饭，公交回住地。 - 2015-01-02， 大约10点多起床，12点多出门，对于4点钟就天黑的哈尔滨，这大约已然是下午了吧。在哈工大旁边的吴记酱骨吃大酱骨，啃得很happy，&amp;rdquo;酸酸甜甜就是我&amp;rdquo;的锅包肉吃不习惯。在哈工大晃悠了一圈，看到冰场，第一次滑冰，滑冰刀，从一开始站不稳经由5、6个四脚朝天后，最终可以姿势丑陋的滑起来了。晚上在波特曼餐厅吃西餐。 - 2015-01-03， 亚布力滑雪场滑雪，在酒店楼下看到有旅行团过去，报团，绝对没有购物消费，只是各种玩的项目都要收费，亚布力滑雪限时2小时，基本上未尽兴就要走了。滑雪还没怎么学会。 - 2015-01-04， 本来想改成今早上的车票回京，没有车票。中午出门再次晃到了中央大街，最后赶晚上的火车回京。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9月底武汉之行</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-09-27-01/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 15:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-09-27-01/</guid>
      <description>前言 也许过几年再回过头来看，2014年9月底的这次武汉之行是一个比较重大的转折点。
### 流水账 趁着公司的出差，自己提前两天在周末到了武汉。
行程：
- 周六，参加了学校一个团队组织的创业论坛，见了见高中同学，晚上蹭了本科同学的半张床； - 周日，去姨父家，听姨父讲了很多，一路当兵、考军校、转业、晋升，也有很多的感受；另外见了见本科同学； - 周一至周三，公司公事； - 周三下午，回家的火车，晚上到家，随便去了趟碧桂园建设的小区，觉得小区环境建设的很不错，绿化、公共设施等； - 周四，在照看的农场里到处瞎逛，农场里栽了很多桂花树，黄色花的八月桂，白色花的四季桂，还有其他的一些高大的景观树，走在其间心情舒畅多了；逗家里的黑狗玩，过年时候的小黑狗已然变成了大狗，已经生了一窝狗崽，不过刚回来尾巴就摇的很欢快；《精益创业》这本书看了开始的一两章，看的有点累； - 周五，去看外公，外公因为脑血梗摔断了大腿骨，还不能做手术上钢板，只能等待骨头自己长好，对于已经八十几的老人来说，不是一件容易的事情。听外公也讲了很多，出院在家，大部分时间都是一个人，也每个可以说话的人，很是孤单；
### 创业 参加了创业论坛，听了创业故事，也听了投资人的演讲。
总体感觉，现在也许是创业的最好的时代，也是最坏的时代。社会上投资人的钱真的很多，到处在找项目，如果有一个稍微靠谱的想法或者靠谱的团队，都可以拿到一些起步的资金；同时大家都在讲创业，都在创业，竞争很激烈，烧钱也烧的很快，想创业获得盈利也还是需要很多的努力的
论坛上创业的这些公司都是这两年建立的，即使今天看着活得很比较滋润，再过三年，真正能够存活的恐怕也不是全部。不过对于公司的创始人来说，创立过公司，已经完整的了解了公司经营的基本方法、流程、理念，也获得了经验。
看到很多的90后已然在创业，对于80后来说，有觉得已经被新的时代抛弃的感觉。80后如同一个夹心层，在现在这个时候，正是担负着家庭的担子的时候，并且不能完全理解90后的需求，对于创业来说，需要更大的勇气；
### 姨父的故事 姨父也是一步一步凭着自己的能力走到今天的这个级别。
也提到人还是需要保持良好的心态，不贪图捷径，才能走得踏实。
外公的故事 回去看外公。外公第一眼认出我时，眼泪顿时在眼睛里打转，老妈说老人老了就像个孩子一样。
外公是逃难路过被留下来给养父母的，以后再没找到亲生父母或者兄弟姐妹； 外公小时只上过6个月的学，到老自己看书学习养花、卖花； 外公照料中风生活完全不能自理的外婆一年多，从没有发过火； 之前想到了一些内容，现在不记得了……
自己 这次的武汉-回家，差不多是看到了4代人，听了4代人的事情。
对自己来说，是从看到外公的那一刻，突然意识到自己身上的责任是实实在在的，觉得自己一直活的挺任性的，没怎么考虑过爸妈，总觉得他俩能相互照顾好彼此。其实未必，很多时候还是需要孩子在身边的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>规律化自己的作息</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-23-01/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 23:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-23-01/</guid>
      <description> 一 前一段时间有一阵子使自己的作息比较规律了，当时个人的精神状态也比较好。中间因为一些事情使得生活作息有点打乱，最近明显感觉工作时的专注力不够了。
仅此记录一下，作为督促和以后的纪念。
二  起床时间：6:00~7:00，闹钟时间是7:00，这是一般的以及最晚的起床时间。最近睡觉不拉窗帘，每天早上有一定概率会被阳光给照醒，发现这种情况下精神其实还不错，也不会有想赖床的念头。 洗漱时间：7:00~7:45，可快可慢，留有充足的余地。 早读时间：7:45~8:30，看一小会技术书籍，最近一段时间赶着看了些非技术书籍（黄河青山——黄仁宇回忆录，枪炮、细菌和钢铁——人类社会的命运），觉得有点打乱节奏，以后还是回归看技术类书籍。 上班工作 闲逛时间：22:30~23:00，看看喷嚏，刷刷微信，看看知乎，看看网易新闻。不过发现这样有点过于消耗精力，信息过多，自己反而被各种信息所累，眼睛和脑袋成为了过量信息的跑马场。网易新闻客户端可以减少打开的频次，有时有打开了就不停的在刷信息的强迫症状（即使感兴趣的新闻都看过一遍了，第二遍又去把次感兴趣的给刷了一遍） 锻炼放空时间：23:00~24:00，大约三件事：15分钟锻炼，15分钟放空，以及当日工作日志（如果没在公司完成的话）  三 一周内固定的事情  随便写一篇文字（不论是乱扯、读书笔记、技术分享）。这条一直还做不到，暂时先这样，想写时再写； 整理本周evernote保存的笔记。这条也暂时没做到。  四 其他  需要订立每天清晰的目标，这样工作时才会有很多的专注力，效率比较高，不会觉得浪费时间（发现当天目标清晰时，一天下来精神状态也比较好，虽然有时身体上累） 读过的书，不论好坏，留下点记录。可通过思维导图的形式整理全书的大纲，写读书后的简评 发现一个问题，没有留下与妹纸交流的时间。以后把下班时间提前吧，骑车上下班，回家绕着小区散步整理思路；  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>