<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>业余读书 on 静思谈</title>
    <link>http://ehocchen.github.io/categories/%E4%B8%9A%E4%BD%99%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 业余读书 on 静思谈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>ehocchen All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2014 15:17:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ehocchen.github.io/categories/%E4%B8%9A%E4%BD%99%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2014年读书简记</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-10-19-01/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 15:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-10-19-01/</guid>
      <description>在前 2014年相较于去年，看了比较多的非技术书籍。初时将非技术书籍当作写代码、调代码、读技术书籍烦躁之余的休闲，后来发现读书的趋势渐渐偏离了最初的主线，很短的一阵子里看了好几本非技术书籍。内容或语言较困难的书，间或看一点，大约1个月可以看一本，语言和内容较通俗的，大约1周可以看完，总体来说，看的不算快。最初的几本书，每看完一本，还能勉强做个摘要或笔记，到后来也略过了(总结表达能力欠缺，有些书籍觉得很有写个笔记的必要，却毫无思路). 一些书籍来自于阮一峰博客文集中的推荐：http://www.ruanyifeng.com/blog/essays/
非技术书籍  黄河青山——黄仁宇回忆录 一本记录作者一生的失败的书，“自己的种种失败大于努力的总和”，于自己现在确有同样的心情。
引用：
“如果你看到了历史的长期合理性，那么当你经历了种种失败，年老时回望自己人生，才能平静地接受命运，体会其中的必然，然后静静地等待隧道的尽头开始展现一丝曙光，证明那些企图逆转命运的举动，并非无谓和徒劳，一切自有内在的因果。这大概就是《黄河青山》的写作目的吧。”
 巨流河 以一个国军将领女儿的视角来写抗战时期的生活，从中可以大致看出当时人们的生活，对抗战国共两党的行为也大体有另一个视角。同时觉得当时的知识分子精神状态很好，当时的知识分子的生活与今天也大体类似，对于人们的生活来说，变化真的不多。缺点是作者有意对一些内容或轻描淡写或避而不谈或美化，作为作者个人回忆文章但也可理解。
 天才在左疯子在右 有被书的宣传欺骗的感觉，封面写着“第一本访谈实录”，全书看下来更像是简单的科幻小说汇集，作者在文后也承认了部分例子真实，有进行小说创作，本书的价值顿时立减。
 上帝掷骰子吗&amp;ndash;量子物理史话 有感觉被上本书给欺骗的人，都会推荐去读这本书。一个个故事讲述了量子物理的发展史，写得通俗有趣，很好读。
 如何阅读一本书 如书的标题，读书的方法论，“检视阅读——分析阅读——主题阅读”，谈到读书最有效的方式是主动阅读，带着问题，具有强烈目的性。看了看，自己的大部分阅读应该被归为了“无用之读”。此书以后要再读读，对照反省。
 政治书籍三本（书名略过） 以前也看过一些，看的这两本对有些写的详细一些，不过因为已看过很多，没有觉得多大震撼。
 枪炮、病菌与钢铁：人类社会的命运 个人觉得是在论述人类文明为什么从一些地方发展起来，作者给出的答案是“地理因素”。此书的最大特点是逻辑清晰，论述具有大量作者一辈子的研究考证资料。书中提到两个文明接触时常常伴随着死亡，想起霍金的警告“不要和外星人说话”，怀疑是否是因为看了这本书，所担心的大体与书中所写的文明接触结果类似。
 崩溃——社会如何选择成败兴亡 讲述了一个个文明是如何消亡的，全书看下来再对照现在的事实，不得不令人觉得悲观，虽然作者在书末提事实没那么悲观。一如既往的用了很多的考证调查的资料数据，论述的太细了，以致觉得有点啰嗦。
 别想那只大象 提到的观点是语言是具有框架的，在别人设定的语言框架下辩论，结果是输。语言框架的例子：如题，“别想那只大象”。
 谁说大象不能跳舞？ 郭士纳带领IBM改天换地，起死回生再造辉煌的传记，包含了较多的企业管理和治理方面的经验总结。自己段位不够，看了没有太深的感触。
 历代经济变革得失 作者提出了两个观察和分析的工具。
四大利益集团博弈法：认为发生与历史及当下的所有中国问题，都是中央政府、地方政府、有产阶级和无产阶级互相争斗、博弈和妥协的结果。
四大基本制度分析法：中国一直保持了中央集权制度至今，经历了一个漫长的发展过程。想要维持集权统治，必须在中央与地方的权力分配模式、全民思想的控制模式、社会精英的控制模式以及相配套的宏观经济制度模式四个方面完成制度建设。在前工业文明时期，体现为：
 郡县制度：政治上保证中央的人事任命权，避免地方割据势力的滋生； 尊儒制度：扼杀“百家争鸣”的学术传统，以实现全民意识形态的大统一； 科举制度：通过公平的考试制度，将社会精英吸纳到体制内为之所用； 国有专营制度：经济上实行重要资源的国营化垄断，以控制国计民生；  说谎者的扑克牌 揭底所罗门债券市场的兴起。上半年看的这本书，内容已忘，今天看了下书评，提到所罗门公司开辟了住房抵押债券市场（MBS），这货不就是国内10月份才出政策支持的么。同时这本书也暗含了“飘在风口的猪”这样一个理论。
 伟大的博弈：华尔街金融帝国的崛起 直接拷贝：一部讲述以华尔街为代表的美国资本市场发展历史的著作。
 一个证券分析师的醒悟 收获一些最基本的股票理念吧。
 大败局 大陆一些著名民营企业的兴衰。
 20岁光阴不再来 首先是看到TED上有作者的演讲，对“人生还长，可以慢慢来”提出了反驳的意见，认为20几岁是人生最重要的阶段，对未来的家庭、事业均有重大的影响。认识自己、成长心态，还提到了很多方面。觉得此书的翻译很有亮点，翻的很接地气。
 男人来自火星，女人来自金星 觉得自己不太懂相处，并且这么经典书籍已听说过很多次一直没看，捞来读一读，有一些感受，书中提到的毛病自己全都有吧。
 从大历史的角度读蒋介石日记 在读，看到与过去印象里的蒋介石有多么的不同，中学历史课本刻意营造的印象啊，是对以往的一个纠偏吧。从书中可以看到蒋克制律己，治国外交的能力，作为领导“中世纪组织”的中国坚持抗战的领袖，以往内地对其的评价未免太不中肯。蒋的日记中也不免美化，真实的结论是什么？周恩来被美国记者问到，如何评价法国革命（French Revolution）时，曾经说过一句有名的话，&amp;rdquo;现在下结论还太早&amp;rdquo;（too early to say）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>命运与努力——读《黄河青山：黄仁宇回忆录》</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-26-01/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 09:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-26-01/</guid>
      <description>写在前面 阮一峰写的读后感：[失败的总和——读《黄河青山：黄仁宇回忆录》]（http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/05/ray_huang_s_memoir.html）
个人当然是觉得写得非常好，“失败”的这个角度比较的独特，并且与《万历十五年》结合了起来。这篇文章也得使得我得以了解到这本书。
命运与努力 待续…… 发现自己不知道hexo怎么暂时不提交一篇文章，仅此待续好了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《20岁光阴不再来》读书摘要</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-06-01/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 21:13:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-06-01/</guid>
      <description> 与本书无关的 持续的记录实在不能当作是一件开心的差事，即使是记录自己的感慨和烦恼。
常常，在独自慢悠悠走路去吃早点的过程中，脑海中产生了非常多的想法，如白云翻滚，却不能及时的记录下来。
常常，当心中有思路千千万，当真正的想要去写下来的时候，似乎所有的思路又都只是一个细小得不能抓住的纤丝，而无法梳理。
又常常，感慨万千，坐下来之后却发现丝毫没有记录的欲望了。
背景 在网易公开课网站上，《20岁光阴不再来》这个TED演讲排在了热门播放榜的第2名。
也许我是在某个工作日加班后的夜晚，看过一次，留下了点印象。这次在亚马逊买书的过程中，看到赠书里有这样一本书，凑了99元得到了这本赠书。大半天的周六，读完了这本书。
感受：有一些启示，特别是对于目前似乎感到舒适的我来说，是一个警醒。书中提到的20岁光阴指的是20~29，似乎我也快消耗完了这段光阴，似乎也有落入作者提到的种种危机之中的迹象，不得不提醒自己。
·不计其数的20多岁的年轻人，过着没有方向的人生。许多人由于20多岁的时候缺乏远见，到了30或40多岁，不得不因此而付出沉重的代价，有工作没事业，有婚姻没爱情，终于玩够了想当爹当妈了，发现错过了最佳生育年龄……然而再想回头，手里这张旧船票，已经登不上青春的客船了。·
摘要  研究指出，那些只有身份资本而没有经历过身份认同危机的人（只是工作，没有摇摆地探索的人），他们的生活像高考作文一样八股呆板·  作者提到自己的经历，本以为在拓展训练营顶多做一两年，却做了四年，指导遇到母校的老师，一句“姑娘，如果下定了决心，就得当机立断。你还等什么呢？” 作者写道 &amp;ldquo;是的，我在等什么呢？也许我是在等某个人来告诉我该怎么开始。&amp;rdquo;
给自己的：这里，我会想到自己。有时候真的似乎是偏安于自己的舒适的地带，即使想变动，却迟迟没有行动，似乎在等待来自外部的轻轻一推。
 人生的道路不是“想”出来的，而是自己按照规划，一步步“捏”出来的·
 苏格拉底说过“认识你自己”。当你在这个苦兮兮的世界里拼杀得头破血流，百思不得其解的时候，回首反观自己的内心，积累、规划，你会捏出一条属于自己的路。你腔子里的这口气，浑身积攒的本事，就是你最好的资本。  给自己的：“随其自然”有时也许是自己欺骗自己的一个借口。记得一句话“以入世的态度做事，以出世的态度看待结果”，当自己想要随随便便放弃努力的时候，想想自己是否在为自己找一个逃避的借口。
** 弱连接的力量 **
 在强连接里，我们感觉很舒服，有“与君初相见，有似故人来”的亲切感。当时除了彼此聊得来之外，很少能给对方实质性的帮助。因为彼此太相似了——甚至是连困境都相似——所以，除了陪着对方同病相怜，能给的帮助很少。 这是“强连接的弱处”。
 由于弱连接不在我们的封闭交友圈里，反而能够引领我们接触新事物，自己熟稔的领域，在对方眼里都很陌生。
  书中的例子：本杰明 富兰克林效应。“曾经善意渡你的人，极有可能再帮你第二、第三次，就算你不开口，他也会主动帮忙。” 富兰克林相信，想取得一个人的支持，那就先找他帮个忙。事情会出现意想不到的转机。
 利他行为可以带来快乐、健康和长寿——前提是这样的帮助对我们不造成负担。· 我们之所以对“我的未来我做主”的恐惧，是因为“我做主”背后隐含一个意思，是我们必须自己救自己。
 面对选择而不知所措，实质上就是人类不想承担责任的天性体现。
 所谓的“遗忘的已知”，是指那些心里明明知道，但不知为什么却忘了的事。
 做出选择会启动真正的不确定感。一旦真做了选择，我们就得赶鸭子上架一样不得不努力，必须得承受未来可能的挫折和失落。所以，有时候我们不知道、不选择，感觉上反而轻松多了——因为不做，就永远不会出错。·
  ** “追求荣耀”与“应该的暴行” ** - 有些人梦想太小，他们不知道20多岁的选择意义非凡，对未来有决定性的影响；有些人则是梦想太大，好高骛远，不切实际。要了解自己的潜能，就是要承认我们的特殊天赋和局限是怎样契合周边的世界的，这样我们才会知道真正的潜力是在哪里。
 过去我一直担心自己沦落平庸，或许现在你觉得我就是个凡夫俗子。但我终于了解为什么每个人的人生都是如此，至少从平凡的方式开始，因为生活本是如此。  ** “固定心态”与“成长的心态”** - 我们对不同的事情——智力、运动能力、社交常识、身材——会有固定心态，但不管什么情况，固定心态是一种非黑即白的思维方式。
 用成长心态看待事物的人相信人是能够改变的，成功是可以考努力取得的。并不是每个人都能成为重要人物，但在一定的参数范围内，人们是可以学习和成长的。对那些有成长心态的人来说，失败确实会让人痛苦，但它同时给人提供机会自我提高，做出改变。
 在20多岁的时候，我们要把什么是安顿、什么是成功看得更开一些。好的情感、值得骄傲的工作可能让人难以捉摸，但只要你朝着这些目标进取就会让自己很开心。
 精算未来，给自己列一个时间期限表，让自己真正的直面问题。
  结束  未来并没有刻在星星上，也没有任何保证。你该做的，就是宣告自己已经成年、用心过日子、找份认真的工作、挑选自己的家人、精算你的未来、创造自己的确定感。别让那些你没了解或没去做的事注定你的未来。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>