<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 静思谈</title>
    <link>http://ehocchen.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 静思谈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>ehocchen All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2015 22:11:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ehocchen.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我在雅虎获得的8个最好的职业建议</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-10-11-01/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 22:11:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-10-11-01/</guid>
      <description>从网上看到这篇文章，读来条条感觉切中内心一样，自己确实能从中获得一些感悟，转载一下，时时读一读。
译文链接：http://www.codeceo.com/article/best-career-advice-i-received.html 英文原文：The best career advice I’ve received
翻译作者：码农网 – 小峰
最近，我和我的同事有一个有趣的讨论。我们回顾了各自的工作历史，以及我们“丰富多彩”的个性是否对我们长远发展造成了负面影响。事实是，我刚出大学校门的时候，比较混。我傲慢又尖刻，有着一般人不会喜欢的性格。我自以为无所不知，我骄傲得简直已经目中无人了。
我有一个习惯就是告诉经验更丰富的工程师他们做错了事情，尽管大多数时间我说的才是对的，但是我的人格魅力还不能让他们听我的。在又一次我说他们做错了的时候，其中一个高级工程师停下来说，“如果你再不闭嘴，我会把你揍得屁滚尿流。”我一笑了之，因为我知道，他不敢，但是几年之后我才意识到：实际上他真的很想这么做。
不过那个时候，我已经成长了很多，学会了察言观色，学会了尊重他人，不会由着自己的个性毫无顾忌地开口。这种自我控制，以及很多其他宝贵的经验教训，让我在接受了导师的悉心指导之后继续成长。如果没有这些的话，很难想象我糟糕的人际关系将会如何影响我的职业生涯。
我一直都非常感激我在职业生涯碰到的每一个人。他们影响了我，更重要的是，他们让我明白了我不只是一个优秀的程序员——我还是一个好队友，一个好人。所以，我深深地感谢那些在我的生命中，给我提出宝贵意见的同事和人生导师。
我真心觉得他们的意见很棒，而且适用于大多数人，所以我想分享给大家。当然，其中有一些是我自己用语言组织过的，因为我的记忆力还没有强大到可以记住曾经说给我的完整语句，但是我保证我已经把重点内容囊括其中。
不要做“快餐厨师” 我的第一份工作之所以历时8个月就没了，是因为我就职的这家公司关闭了。当我跟我的经理交流接下来我该做什么的时候，他给了我这样的建议：
 你的价值超过你的代码。无论你接下来干什么，一定要确保自己不做所谓的“快餐厨师”。
不要接受那种有人会准确告诉你该构造什么以及如何构造的工作。
你应该找那些能够欣赏你对产品的见解以及你的构造能力的公司。
 这个建议我一直铭记于心。仅仅成为一个实施者是不够的——你需要参与到决定如何实施的过程中。优秀的工程师应该做到不仅仅是奉命行事，还应该反馈给产品负责人，和产品负责人一起工作让产品变得更好。所以后来，我明智地选择了工作，即使大家不重视我的真知灼见也不会结束对解决方案的探索。
推销自己 我的第二个经理在雅虎，有一天他把我拉到一边，给了我一些建议。他一直在关注我的工作，并且感觉我并没有尽全力：
 你做的是伟大的工作，是真正伟大的工作。我喜欢你的代码，它很少坏掉。但问题是，其他人看不到。为了提神你的信誉，你必须让大家知道你的能力。你需要做的就是懂一点自我推销。
 我花了一些时间终于消化了他的意思。虽然你可以做好工作，但如果没有人知道你优秀的工作能力，那么其实并不能真正帮到你。你的经理虽然可以支持你，但却不能证明你有道理。所以关键是要让企业中的人知道你的价值，而要做到这一点的最好办法就是告诉大家你做了什么。
这个建议我也时常说给我现在的很多同事听。自我推销并不意味着——“看我，我很牛的。”它意味着你得让大家看到你实现了重大成就或学到了新的东西。它意味着向大家展示你感到自豪的工作。它意味着庆祝你自己以及他人的成就。它意味着企业能够看到你。那种静静地独自一人坐在角落里写代码的程序员或许让人觉得有点神秘——但你千万不要以此为榜样。可以用发快捷电子邮件，“嘿，我完成了新的邮件布局。说说你的看法？”——这种方式就挺不错。
关于人这种神奇的生物 在我职业生涯的早期我非常在意头衔。我总是千方百计地想升职。在雅虎主页我和我第一个一对一的经理交流的时候，我问他怎么样才能得到提拔。他说的话直到现在依然言犹在耳：
 在到了某一个程度的时候，企业对你的判断不再只是根据你的技术知识，而开始关注你与人互动的方式。
 在到了某一个程度的时候，企业对你的判断不再只是根据你的技术知识，而开始关注你与人互动的方式。
这是我在那个时候得到的有关软件工程专业最有见地的建议了。因为从技术上说，已经没有人质疑我的技术能力了。我的代码已经被公认为不但写得好质量高而且很少有bug。但是我缺乏一种领导能力。
自那时开始，在我有意识地观察中，我发现无数的工程师会卡在其职业生涯的某一个层次中。智商的高低，代码的好坏，并不能说明他就一定能和其他人有效地合作。每当有人觉得他们的软件工程职业生涯停滞不前的时候，我就会分享此建议，事实证明这条路径是完全正确的。
一切都没关系 我在雅虎挨过了一段很沮丧的时间。或许说沮丧也不准确，更多的时候是生气。我恼怒气愤，总是与人争得不可开交——因为事情总是出错。在一个我特别暴躁的日子里，我问我的一个导师，当这么多事情出故障的时候，他是如何保持冷静的。他的回答是：
 这很简单。因为，一切都没关系。检查出了一些蹩脚的代码，网站挂了，那又怎么样呢？工作不是你生活的全部。这些都不是现实问题，只是工作问题而已。真正重要的是工作之外的事情。我希望我回家的时候我的妻子已经做好了香喷喷的饭菜等着我。这才是人生。
 我曾经从马萨诸塞州搬家到加州，有一段时间内几乎交不到一个朋友。于是工作成为了我全部的生活，所以，一旦它有什么不顺的话，我的生活就会大受影响。但是这次谈话让我意识到我的生活中应该有一些别的东西，能够让我忘记在工作中遇到的烦恼。
他是对的，当我转移心态，将工作上碰到的烦心事仅仅只是当作“工作内容”的时候，我发现自己不但能更冷静地工作，还能够更清晰地思考，更愉快地与人互动。
权威，由你做主 我在雅虎首次晋升到首席工程师的职位时，与主管详细交流了一番以便更好地了解这个角色需要承担什么。我知道我要做的不仅仅是一个领导者，但是我在权威方面略有不足。于是我向我的主管寻求帮助。以下是他说的话：
 我不会告诉你如何成为权威，因为这是你需要靠自己去弄清楚的东西。不同的人有不同的风格。你需要做的是找到你能接受并且觉得舒适的风格。我不知道你适合什么风格，但你需要找到这种风格。
 我在那一年中花了很多时间来观察权威者，看他们是如何与其他人互动的。我仔细观察了他们走路的方式，谈话的语气，以及如何处理问题的方法。我尝试了不同的风格，最后终于找到了一种适合我的。我的风格是独特的——在我成为权威之前，我会先经历同样的成长痛苦。我的优势是在我前进的过程中，我的导师为我提供了很多线索。
从“怎么做”到“做什么” 有一次我和雅虎的经理交谈，我问到公司对我的新晋职位有什么期望的时候，他回答说：
 到了你职业生涯的这一时刻，其实你已经知道“怎么做”了。以前我们会告诉你要做什么，然后你自己想办法去完成任务。但是现在，相反的，你得自己去搞清楚出我们期望你做“什么”，然后你来告诉我们需要做“什么”。
 很多的工程师都是在这里被绊倒的，如果没有这条建议，我想我也免不了摔倒。从“怎么做”切换到“做什么”很难，并且需要时间来培养。至于你所关注的东西是否值得，那就需要更多的思考和成熟度。总而言之，你需要为你定下的目标负责，也只需要为此负责。
在Box中，我们称之为“开环运行”，即最小化地监督工作，但依然对工程组织有着显著的积极影响，如果将公司作为一个整体的话。这是许多工程师无法实现飞跃的一步，如果你想进阶到下一层次，那么不妨好好看看这条建议。
将自己当作负责人 我刚刚参与了一个我完全无话可说的会议。后来我在和主管面谈的时候，我问道，为什么要参加这种我根本毫无想法的会议呢，我不知道坐在那里能有什么贡献。他说：
 不要再这样做了。开会，是因为需要你的参与。如果你不知道你为什么要在那里，那就问。如果确实不需要你，那么离开。既然你处于领导地位，那就要做得像个领导。不要悄悄地走进房间。将自己当作负责人，大家才会信任你。
 开会，是因为需要你的参与。如果你不知道你为什么要在那里，那就问。如果确实不需要你，那么离开。
在此还要再多说一句，我还在读高中的时候，我的导师曾经提过这样一个忠告：没有人会知道你在假装。如果你感到紧张，但装得好像不紧张的话，那么大家就不会知道你在紧张。同样的，领导他人也是如此。自从那时开始，我再也没有在一个会议上静静地坐着。我很确定我参加的会议都需要我的参加。
就让他们赢吧 在某一段特定的时期中，团队中有很多声音。我自豪自己以权威的身份解决了这些纷争。我有一种“我是裁判”的心态，然后我的经理注意到了，并给了我这个忠告：
 我看到过在很多争论中你赢了不少。我知道，大多数时候你的确是对的，但是让他们赢一次又有什么关系呢。要选择真正关键的事情，其他无所谓的事情就让它像沙子一样从手中溜走。没有必要每次都赢得争论的胜利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CentOS配置NFS</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-05-06-01/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 10:44:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-05-06-01/</guid>
      <description> 安装配置 客户端mount出错  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Byte and Bit Order Dissection</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-04-15-01/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 21:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-04-15-01/</guid>
      <description>摘要 链接来源：
1. http://www.linuxjournal.com/node/6788/print 2. http://mjfrazer.org/mjfrazer/bitfields 3. http://www.infocellar.com/networks/ethernet/frame.htm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>golang练习项目：并行远程执行</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-02-04-01/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 19:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-02-04-01/</guid>
      <description>最近偶尔重新看了看golang语言，似乎又有了更清醒点的认识了。
一直都只是在看语法，看相关的书籍、文章，觉得还是实际从头写点代码练习练习来得比较好。
接触golang是很早很早之前的事了，当时就把go tour基础部分练了练，如今仍然生疏。觉得自己存在一个误区是，总想一开始就依照最优雅的方式去写，比如golang就要用最golang风格的代码样式去写，pytho就要完全python风格的，似乎有点完美主义了吧，非适应性完美主义，阻碍了自己去动手实践。
实际是可以一边练习，逐步去改进的。一边写一边重构，才应该是正确的练习方式。done is better than perfect.
这个并行远程执行其实是实际应用中经常需要登录到多台机器上批量执行命令，之前也有挺多的实现方式的，比如shell脚本，python脚本，以及一些专门的部署工具如fabirc，ansible等
作为一个练习项目，目前仅做做基本的功能。It&amp;rsquo;s just a start.
主要功能如下： - 命令行方式执行 - 命令行可指定欲执行的命令，如shell指令 - 可从文件中读取批量命令执行 - 可配置多个目标机器 - ssh方式登录 - (options)目标机器存储在配置文件中，配置文件格式使用TOML？
参考： 1. TOML介绍。http://segmentfault.com/a/1190000000477752</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年一些个人学习计划</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-08-01/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 22:58:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-08-01/</guid>
      <description> 一 2015年这个静态博客好好的整理整理，工作上节奏需要调整调整，该多花点时间进行整理总结。
目前计划以下几个方面做一做，也主要是之前有所涉及，现在总结整理下：
- shell相关。对一般工作中常使用到的shell知识做一个整理，如基本的逻辑控制、运算、文件操作、命令行参数、简单的多进程等，目前的想法是部分采用示例，部分或许能在整理在自己的github上，形成易使用的函数库，方便自己以后的使用。
 网络交换方面的基础知识，如vlan、L2、L3基本处理逻辑之类的，这个主要是给自己看，有时不认真想想，想不清楚，想清楚了，过段时间也模糊了，还是一个字一个字的敲一遍印象比较深。这也许就是笨办法吧。
 xorp软件架构方面的整理。两方面的目的，一是学习xorp中的一些实现及设计方式，二是尝试将其中一些库看能否抽离出来给自己以后使用，也是学习加深印象。目前有些方面看能不能贡献到xorp。
 SSL/TLS方面的理解。不是重点，原因是自己的精力不够。
 SDN方面保持关注。可能一些东西以转载、链接的方式做一个记录吧。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015元旦哈尔滨之行</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-07-01/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 23:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-07-01/</guid>
      <description>行程 总共四天时间。 - 2014-12-31下午，北京到哈尔滨动车，到达哈尔滨西站晚上11点多，在拥挤的等待出租车的时间里，跨过了2014年。最终看了看大约还需要2个小时排队的出租车，果断放弃，直接出火车站，在外面的路上很快打了一辆车，放弃在站内打车是明智之举。 - 2015-01-01， 从住的宾馆哈站附近走路到圣*索菲亚教堂，再走路到中央大街，买传说中的马迭尔冰棍，5块钱的（后来听导游说5块钱的不是最原始的味道了，3块钱的还是老味道），中央大街走到尽头是防洪纪念塔，到了松花江边上，松花江已经是厚厚的冰，冰上玩耍的人很多，十分的热闹，横穿松花江，来到太阳岛，再一路徒步，到达最终的目的地冰雪大世界。
在冰雪大世界冻惨了，拍照的ipad被冻得直叫唤“The temperature is too high”,此时知道非触屏手机的好处了。走马观花的逛了逛，大约也觉得意兴阑珊，公交过江，在麦当劳解决了一餐晚饭，公交回住地。 - 2015-01-02， 大约10点多起床，12点多出门，对于4点钟就天黑的哈尔滨，这大约已然是下午了吧。在哈工大旁边的吴记酱骨吃大酱骨，啃得很happy，&amp;rdquo;酸酸甜甜就是我&amp;rdquo;的锅包肉吃不习惯。在哈工大晃悠了一圈，看到冰场，第一次滑冰，滑冰刀，从一开始站不稳经由5、6个四脚朝天后，最终可以姿势丑陋的滑起来了。晚上在波特曼餐厅吃西餐。 - 2015-01-03， 亚布力滑雪场滑雪，在酒店楼下看到有旅行团过去，报团，绝对没有购物消费，只是各种玩的项目都要收费，亚布力滑雪限时2小时，基本上未尽兴就要走了。滑雪还没怎么学会。 - 2015-01-04， 本来想改成今早上的车票回京，没有车票。中午出门再次晃到了中央大街，最后赶晚上的火车回京。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>认识自己</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-06-01/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 22:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-06-01/</guid>
      <description>偶然翻看QQ空间里日志，发现2013/08/19号写的一篇给自己的文章，觉得当时对自己的认识比较深刻，即使是现在看来对自己还是有很大的刺激。只可惜当时写完，保存为仅自己可见后，到现在一年多的时间里再也没有看过，当时认识到的很多错误，之后依然在持续的犯，引以为戒。
从三月开始实习，四月正式入职到现在已经过了快半年的时间了，在这里为自己记录下大概的感受。
正式工作的压力确实可以逼促去进步，总体感觉来说，和半年前的自己比，技术上有没有进步不好说，在做事的方法和态度上还是有一些改变的。去年实习的时候，对于交给的一个任务，当时感觉就自己一个人在做，是怀着惴惴不安和怀疑的态度，觉得竟然敢放心让我一个人做，自己也没谱。心态上也没有那种自己负责，自己把握的态度，还是抱着做任务的态度，觉得这是一件事，你交给我作那我就做，至于做不做的好我也没法保证的态度。当时也想有那种一个人担起来的想法，但总有种自己还是一个实习生，不太好意思去要求别人，最终也还是没有一个很好的改变。
真正工作起来，有时会在同一个时间好几件事情都过来，按照以前，总是试图将别人的事当作天下第一等大事，恨不得立马就完成，现在通过参加培训及实际操作，也明白还是要区分，别人的事情有时即使说的再紧急，其实也还是可以商量的，对于别人提的要求给予的信息都不要完全不加考虑的接受，需要经过自己再次的权衡。不要将自己当做是机器人，别人给予一个输入，自己则一丝不苟的开始执行，立即输出。人与机器的区别就在于，可以多次来回交互沟通，协商出一个双方都可以接受的平衡点。 现在对于严于律己，宽以待人有了另外一种理解。自己对于别人的承诺要尽量遵守，但是对于别人的承诺不要报以百分之百的期望，要时时去跟进，得到反馈的信息。不要理想主义，不要以机器思维去理解人之间的交流。机器给予一个事情，可以期望在特定的时间一定给予一个结果，但对待人，特别是时间要求上一定要留有余地。
这种不可完全期望的承诺，其实也是好理解的。对于别人来说，这仅仅是一个承诺，遵不遵守关于的是个人品质问题，在这个整体没有基本诚信的社会里，充满变数的社会里，完全的承诺本身也就是理想主义的产物，完全是天方夜谭。别人没有遵守承诺的时间点，只是违背了承诺，但实际来说也没有什么大不了的，而如果自己的任务进度是严重依赖于承诺的兑现程度，则自己必须有义务去督促。因为这是自己的项目，自己就必须负起责任。同时为了对项目尽责，则在必要的时候，必须要拉下脸来去要求别人，督促别人，甚至是批评别人，没有好好先生可以做。
对项目尽责，也必须要求自己去更加积极主动的沟通，通过一切方式去尽量的获取帮助，目的都是尽快的去解决自己的问题。不要害怕去打扰别人，耽误别人的时间，只要沟通协商好就行。
工作另一点是会充分的放大暴露自己的缺点。 通过半年的工作，已经更加深刻的看到了自己身上的一些缺点：浮躁不深入；畏难；拖延；思维不灵活；不细心；害怕向别人提要求，沟通不主动。有些相比以前有点进步了，还要一步步的尽快的去克服。
工作以来的另一个感受是，要接受真实的自己。工作中就会发现，在各个方面比自己强的人多的是，必须承认在某些方面也不是努力就可以弥补的。以前天真的以为一切只要通过努力就可以达到，现在不得不承认某些方面也许再努力也难以达到别人的水平。以前是将自己身上的缺点恨不得看成是不可饶恕的罪过，现在开始接受自己的缺点，真正的开始面对，承认这些缺点并尽量去避免对工作产生影响，而不是妄图一下子去改变。
之前看了一本书，《内向者社交》，自己最大的感触是，接受真实的自己，在此基础上结合自己的实际情况去规划自己。以前对于内向，也许都是在说改变内向，变成外向，在这样一条违背自身特性的基础上，只会越来越累，越来越畏缩。书中讲了内向者如何社交 ，提到内向者与外向者不同的一个特点是，外向者在社交中会获得精力，而内向者在社交中是消耗精力，在独处时恢复精力。在这种情况下，承认和接受自己内向的性格的基础上，可以通过合理安排自己的社交活动来进行必要的社交。如及时喊停，保证独处时间等。这样一种处理才是一种实事求是的态度和解决办法。
还是要做自己，去做别人，永远也达不到别人的高度，还丢失了自己。每个人的特点还是不一样的，根据自己的特点来安排自己才是正确的事情。例如有人就是精力比较充沛，可以一天16小时保持精力充沛，而自己始终做不到，自己就不能像别人那样安排工作，必须计划好自己的时间，将自己精力最充沛的那个时间段用来做最重要的事情。 即使别人身上某一点特别令人向往，也不要期望可以立刻能够做到像别人那样。很多事情都不是可以立刻改变的，必须在不完美，不优秀的情况下去开始。放弃什么通过努力活着其他都可以改变的思维。努力仅仅是一个方面，不要高估了努力的重要性。要开始明白，一件事情是很多因素综合的结果。没有永远完美的解决办法，只有目前看来比较好办法。
总结：最重要的是接受现在的自己，接受现实， 真正面对现实，解决问题。
说起来总是容易的，做比较难。评价别人总是容易的，认识自己比较难。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职业习惯</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-12-28-01/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2014 22:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-12-28-01/</guid>
      <description> 一 来自于知乎上一个问答&amp;ldquo;对你职业生涯帮助最大的习惯是什么？它是如何帮助你的？&amp;rdquo;
个人看了深深同意回答中提到的一些点，记录下来给自己做个提醒。
二  ** 勤于整理资料 ** 每天不管工作多忙，都会留出一些时间搜集资料、分类整理，既包括最新的法律条文，也包括媒体报道的案例，主管官员讲话，公布的判决书、招股书，法官律师专家的分析，行业八卦，图书摘录，音频视频。
 初期粗分类，大类是&amp;rdquo;财经&amp;rdquo;和&amp;rdquo;法律&amp;rdquo;，然后是类似&amp;rdquo;商法、民法、行政法&amp;rdquo;这样的类别，下面是&amp;rdquo;合同、侵权&amp;rdquo;这样的子目录。不用特别追求逻辑层次上的严密，关键是自己要能快速找到。 存档前经过&amp;rdquo;脱水&amp;rdquo;处理，只保留认为最有价值的内容，但一定会保留时间和作者，以便引用。 文件命名。首先对原文标题进行修改，尽量统一使用专业术语。 如果读书时发现有用的内容，写一个很短的TXT，比如：外管局75号文的适用范围，内容是参见XX书XX页。特别重要的内容，就扫描下来。 在线的音频和视频，一般会用地址探测软件找到实际地址，下载到本地。如果音视频比较长，会在文件中注明&amp;rdquo;(重点从15分钟开始)&amp;rdquo; 时间维度的纳入。个人基本上按照内容分类，不考虑时间维度，因为对资料的可靠性影响不大，但会在每一个文件名中注明时间，便于检索。  ** 反复确认 ** 做任何事情都要照顾到每一个细节并反复确认。一件很简单的事情，里面包含有许许多多的节点，要确保所有的节点都正常并且一直正常，才可以完成任务。要有一种能在脑子里&amp;rdquo;虚拟&amp;rdquo;整个事件过程的能力，在这个过程中发现一些可能出问题的点，而不是以一种逃避的心态觉得&amp;rdquo;没必要想这么多，累不累啊&amp;rdquo;
 想尽办法 刚做业务员的时候我找不到客户的联系方式，一个台湾的主管跟我REVIEW，那时我的习惯跟你们大多数人一样，有问有答，核心内容就是“我努力了，找不到不怨我。没人教我怎么找到客户联系方式，所以找不到不怨我。你让我这么这么做，要是发生那样那样的事情怎么办？BALABALA”台湾人的原话是“想要他的联系方式？你有没有试过跪在他们公司楼前跪一天？如果你去做了还要不到，那你才是真的尽力了。你刚才一直在辩，我们不需要你有这种“辩”的能力，因为客户不需要！”这段话对我的触动很大。
 做事做到位 如果你做一件事情，首先要考虑你要得到的结果是什么，先考虑结果，一切都以这个结果为导向。其次考虑你的配合者，你的结果和过程是否满足所有和你配合的人的需求？而不是像考试一样你很努力的做了80%的试卷就能够得到80分，实际上很努力的做了80%的工作，得到的是0.因为没有完成工作。任何事情都是你的名片。你不可能同时出现在许多地点，但你做过的事情可以。
 虚拟人生 &amp;ldquo;忍者神龟&amp;rdquo;一个片段是，达芬奇遇到了什么困难，他未能为力，然后他说&amp;rdquo;如果是米开朗基罗在的话会怎么做？他一定是这样这样这样。。。。。。&amp;rdquo;然后他就完成了事情。我很喜欢观察周围比我牛的人，观察并记录他们的一举一动，睡觉前YY一下我做他今天做的事情。这样在我大脑中就存储了多个人的拷贝，遇到某件事情，我就会想应该派谁来完成，然后把自己虚拟成他的样子。
 与外界的交流 在一定的前提下，不建议频繁参加同行业的聚会和会议。原因很简单：保持清醒。你是业内人，但一定要保持一个置身[界外]的心态和状态。反过来，跨行业、跨领域的小范围交流，值得多参加一些。遇到不同的人，接触不同的思考方式，分享对彼此领域的兴趣和观感。
 建立驳杂的知识体系，再做[拼图] 主流知识需要积累，旁门左道，或许也值得关注。善用微博、微信、BBS等聚到，搜集小道消息、八卦，搜集由一线人员分享的数据和事实，然后自己做筛选，去伪存真，碎片也可以拼出全貌。
知识积累到一定程序，重要的一步是[脱水]。每月留出一两天时间，闭门、手机静音。对近期搜集的资料进行再次阅读，雷同的内容进行合并，多余的段落删除，精简再精简，留下具体的数据、经验之谈和案例。
拥有驳杂的知识是不够的，需要一个人静思，或做思维导图，或与人头脑风暴，将各种碎片[拼接]起来。
 商人的底线 生意上的来往，不一定要真，但必须诚。
可以说假话，可以偶尔吹牛逼，但要努力去实现。
虚实是一种策略，但信用和信任会是一种长期的价值投资，无捷径可逾越。
 清空自己 周期性的让自己处于[空杯状态]，反思、否定、归纳，再上路。这个过程，我称之为[知行合一]，做正确的事，做你反复思索后笃信的事，不是盲从，不是屈就。当然，这样做，必然要经受比常人更多的曲折和险阻，但又意义。
 经常记录和整理自己的目标 时时刻刻清醒的记住自己的目标是最重要的，如果一个人连目标都没有，就像是一只无头苍蝇，什么事情都不可能做好的！。经常记录和整理自己的目标，始终保持着一份目标清单，定期看一看，并随时总结。 以前没有这个记录和整理目标的习惯之前，也还是会有目标的，就是容易忘记或是拖延。一旦记录下来，每次如果查看清单的时候发现有些目标没有做好的时候，心理上海华丝会有些压力，从而就会促进这些目标的达成。有人说：写下目标是实现目标的一半
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盛大创新院回忆录汇总</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-12-07-01/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2014 14:36:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-12-07-01/</guid>
      <description>前言 今天偶然在网上看到一篇作者回忆在创新院的工作生活，对创新院聚集了大量优秀的人才却最终没有做出响亮的产品有一些反思，稍稍花了点时间，百度了下其他人的回忆文章，一起汇总在这里。
仅放下文章标题和链接。
文章链接  我的创新院四年——抗战的一半 再也回不去的那三年 我所经历的盛大创新院 盛大创新院往事 盛大创新院300高手的失败  个人感想 “NB的人在荒野上纵横驰骋，平凡的人在苦苦挣扎”
轻松良好的工作氛围，也许大家一开始带着惊喜去享受，逐渐有可能把工作时间去享受也当作理所当然，而忘记了自己本来该做的事——工作；
对于一个做产品的团队来说，技术、产品、运营，技术顶级的、中级的、低级的各方面都需要，每项工作都有核心的和边边角角的工作，脏活累活都得做；
“成功的前提是什么，无非是找准一个方向，不顾一切的坚持下去。有人曾总结说【坚持，不要脸，坚持不要脸】”，这段是《我的创新院——抗战的一半》中作者的总结。
只有技术牛人聚集的地方，大家都很聪明很有想法，项目的创意不断，但除去创意后持久的后期付出不是牛人所擅长的，也不应该是牛人的工作，带来一个困境，有些工作需要非牛人来做，而非牛人却缺少牛人工作环境下的一些特质，如高度自我驱动力，自我纪律性，最终实际会影响牛人所需要的环境，逼走牛人；
对于创新，需要容忍，对于创业，需要明确资源，无限的资源并不是一件好事，技术人员总是有种对技术的崇拜（自己身上也有，也是这点才能促使技术人员技术精进），有时会脱离产品的实际需要，或者太超越当前却耗费大量资源，需要一个管理者在有限资源下去考虑，从而将目光从先进技术聚焦到产品优化上，即产品优化不仅仅是产品使用的技术优化。想起一句话”过早优化是万恶之源“，供自己反省。
在这些人的回忆中，最后都充满了对创新院的感激和怀念，也许对于一群技术高手来说，确是值得怀念，充满理想的一段岁月。
“NB的人在荒野上从横驰骋”，漠视他人的碎语，做自己真正想做的事，专注于技术，在一个方面做到顶级，也是一件幸福的事。
对于大部分人来说，在评判别人的时候，均认为自己掌握了人生的真理。这句话，也给自己，提醒自己抚平浮躁的心，静下心来认认真真做些事情，也提醒自己在评判别人的时候，是否就认为自己就绝对的正确呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年读书简记</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-10-19-01/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 15:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-10-19-01/</guid>
      <description>在前 2014年相较于去年，看了比较多的非技术书籍。初时将非技术书籍当作写代码、调代码、读技术书籍烦躁之余的休闲，后来发现读书的趋势渐渐偏离了最初的主线，很短的一阵子里看了好几本非技术书籍。内容或语言较困难的书，间或看一点，大约1个月可以看一本，语言和内容较通俗的，大约1周可以看完，总体来说，看的不算快。最初的几本书，每看完一本，还能勉强做个摘要或笔记，到后来也略过了(总结表达能力欠缺，有些书籍觉得很有写个笔记的必要，却毫无思路). 一些书籍来自于阮一峰博客文集中的推荐：http://www.ruanyifeng.com/blog/essays/
非技术书籍  黄河青山——黄仁宇回忆录 一本记录作者一生的失败的书，“自己的种种失败大于努力的总和”，于自己现在确有同样的心情。
引用：
“如果你看到了历史的长期合理性，那么当你经历了种种失败，年老时回望自己人生，才能平静地接受命运，体会其中的必然，然后静静地等待隧道的尽头开始展现一丝曙光，证明那些企图逆转命运的举动，并非无谓和徒劳，一切自有内在的因果。这大概就是《黄河青山》的写作目的吧。”
 巨流河 以一个国军将领女儿的视角来写抗战时期的生活，从中可以大致看出当时人们的生活，对抗战国共两党的行为也大体有另一个视角。同时觉得当时的知识分子精神状态很好，当时的知识分子的生活与今天也大体类似，对于人们的生活来说，变化真的不多。缺点是作者有意对一些内容或轻描淡写或避而不谈或美化，作为作者个人回忆文章但也可理解。
 天才在左疯子在右 有被书的宣传欺骗的感觉，封面写着“第一本访谈实录”，全书看下来更像是简单的科幻小说汇集，作者在文后也承认了部分例子真实，有进行小说创作，本书的价值顿时立减。
 上帝掷骰子吗&amp;ndash;量子物理史话 有感觉被上本书给欺骗的人，都会推荐去读这本书。一个个故事讲述了量子物理的发展史，写得通俗有趣，很好读。
 如何阅读一本书 如书的标题，读书的方法论，“检视阅读——分析阅读——主题阅读”，谈到读书最有效的方式是主动阅读，带着问题，具有强烈目的性。看了看，自己的大部分阅读应该被归为了“无用之读”。此书以后要再读读，对照反省。
 政治书籍三本（书名略过） 以前也看过一些，看的这两本对有些写的详细一些，不过因为已看过很多，没有觉得多大震撼。
 枪炮、病菌与钢铁：人类社会的命运 个人觉得是在论述人类文明为什么从一些地方发展起来，作者给出的答案是“地理因素”。此书的最大特点是逻辑清晰，论述具有大量作者一辈子的研究考证资料。书中提到两个文明接触时常常伴随着死亡，想起霍金的警告“不要和外星人说话”，怀疑是否是因为看了这本书，所担心的大体与书中所写的文明接触结果类似。
 崩溃——社会如何选择成败兴亡 讲述了一个个文明是如何消亡的，全书看下来再对照现在的事实，不得不令人觉得悲观，虽然作者在书末提事实没那么悲观。一如既往的用了很多的考证调查的资料数据，论述的太细了，以致觉得有点啰嗦。
 别想那只大象 提到的观点是语言是具有框架的，在别人设定的语言框架下辩论，结果是输。语言框架的例子：如题，“别想那只大象”。
 谁说大象不能跳舞？ 郭士纳带领IBM改天换地，起死回生再造辉煌的传记，包含了较多的企业管理和治理方面的经验总结。自己段位不够，看了没有太深的感触。
 历代经济变革得失 作者提出了两个观察和分析的工具。
四大利益集团博弈法：认为发生与历史及当下的所有中国问题，都是中央政府、地方政府、有产阶级和无产阶级互相争斗、博弈和妥协的结果。
四大基本制度分析法：中国一直保持了中央集权制度至今，经历了一个漫长的发展过程。想要维持集权统治，必须在中央与地方的权力分配模式、全民思想的控制模式、社会精英的控制模式以及相配套的宏观经济制度模式四个方面完成制度建设。在前工业文明时期，体现为：
 郡县制度：政治上保证中央的人事任命权，避免地方割据势力的滋生； 尊儒制度：扼杀“百家争鸣”的学术传统，以实现全民意识形态的大统一； 科举制度：通过公平的考试制度，将社会精英吸纳到体制内为之所用； 国有专营制度：经济上实行重要资源的国营化垄断，以控制国计民生；  说谎者的扑克牌 揭底所罗门债券市场的兴起。上半年看的这本书，内容已忘，今天看了下书评，提到所罗门公司开辟了住房抵押债券市场（MBS），这货不就是国内10月份才出政策支持的么。同时这本书也暗含了“飘在风口的猪”这样一个理论。
 伟大的博弈：华尔街金融帝国的崛起 直接拷贝：一部讲述以华尔街为代表的美国资本市场发展历史的著作。
 一个证券分析师的醒悟 收获一些最基本的股票理念吧。
 大败局 大陆一些著名民营企业的兴衰。
 20岁光阴不再来 首先是看到TED上有作者的演讲，对“人生还长，可以慢慢来”提出了反驳的意见，认为20几岁是人生最重要的阶段，对未来的家庭、事业均有重大的影响。认识自己、成长心态，还提到了很多方面。觉得此书的翻译很有亮点，翻的很接地气。
 男人来自火星，女人来自金星 觉得自己不太懂相处，并且这么经典书籍已听说过很多次一直没看，捞来读一读，有一些感受，书中提到的毛病自己全都有吧。
 从大历史的角度读蒋介石日记 在读，看到与过去印象里的蒋介石有多么的不同，中学历史课本刻意营造的印象啊，是对以往的一个纠偏吧。从书中可以看到蒋克制律己，治国外交的能力，作为领导“中世纪组织”的中国坚持抗战的领袖，以往内地对其的评价未免太不中肯。蒋的日记中也不免美化，真实的结论是什么？周恩来被美国记者问到，如何评价法国革命（French Revolution）时，曾经说过一句有名的话，&amp;rdquo;现在下结论还太早&amp;rdquo;（too early to say）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9月底武汉之行</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-09-27-01/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 15:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-09-27-01/</guid>
      <description>前言 也许过几年再回过头来看，2014年9月底的这次武汉之行是一个比较重大的转折点。
### 流水账 趁着公司的出差，自己提前两天在周末到了武汉。
行程：
- 周六，参加了学校一个团队组织的创业论坛，见了见高中同学，晚上蹭了本科同学的半张床； - 周日，去姨父家，听姨父讲了很多，一路当兵、考军校、转业、晋升，也有很多的感受；另外见了见本科同学； - 周一至周三，公司公事； - 周三下午，回家的火车，晚上到家，随便去了趟碧桂园建设的小区，觉得小区环境建设的很不错，绿化、公共设施等； - 周四，在照看的农场里到处瞎逛，农场里栽了很多桂花树，黄色花的八月桂，白色花的四季桂，还有其他的一些高大的景观树，走在其间心情舒畅多了；逗家里的黑狗玩，过年时候的小黑狗已然变成了大狗，已经生了一窝狗崽，不过刚回来尾巴就摇的很欢快；《精益创业》这本书看了开始的一两章，看的有点累； - 周五，去看外公，外公因为脑血梗摔断了大腿骨，还不能做手术上钢板，只能等待骨头自己长好，对于已经八十几的老人来说，不是一件容易的事情。听外公也讲了很多，出院在家，大部分时间都是一个人，也每个可以说话的人，很是孤单；
### 创业 参加了创业论坛，听了创业故事，也听了投资人的演讲。
总体感觉，现在也许是创业的最好的时代，也是最坏的时代。社会上投资人的钱真的很多，到处在找项目，如果有一个稍微靠谱的想法或者靠谱的团队，都可以拿到一些起步的资金；同时大家都在讲创业，都在创业，竞争很激烈，烧钱也烧的很快，想创业获得盈利也还是需要很多的努力的
论坛上创业的这些公司都是这两年建立的，即使今天看着活得很比较滋润，再过三年，真正能够存活的恐怕也不是全部。不过对于公司的创始人来说，创立过公司，已经完整的了解了公司经营的基本方法、流程、理念，也获得了经验。
看到很多的90后已然在创业，对于80后来说，有觉得已经被新的时代抛弃的感觉。80后如同一个夹心层，在现在这个时候，正是担负着家庭的担子的时候，并且不能完全理解90后的需求，对于创业来说，需要更大的勇气；
### 姨父的故事 姨父也是一步一步凭着自己的能力走到今天的这个级别。
也提到人还是需要保持良好的心态，不贪图捷径，才能走得踏实。
外公的故事 回去看外公。外公第一眼认出我时，眼泪顿时在眼睛里打转，老妈说老人老了就像个孩子一样。
外公是逃难路过被留下来给养父母的，以后再没找到亲生父母或者兄弟姐妹； 外公小时只上过6个月的学，到老自己看书学习养花、卖花； 外公照料中风生活完全不能自理的外婆一年多，从没有发过火； 之前想到了一些内容，现在不记得了……
自己 这次的武汉-回家，差不多是看到了4代人，听了4代人的事情。
对自己来说，是从看到外公的那一刻，突然意识到自己身上的责任是实实在在的，觉得自己一直活的挺任性的，没怎么考虑过爸妈，总觉得他俩能相互照顾好彼此。其实未必，很多时候还是需要孩子在身边的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feels a little down</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-09-11-01/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 07:49:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-09-11-01/</guid>
      <description>突然感觉这周的状态不太好，睡得很久不醒，工作效率低，心情很差。
突然觉得自己似乎这么久没有做成一件事，项目做的不太好，感情追求不到。对于项目，是那么用力认真的想能做好一件事，目前看来结果也不是太好。
突然有种不知所措的感觉，如同突然之间潮水退去，大家都看见你在裸泳。
另外觉得自己最近有点陷入技术的理想主义，虽然没有在幻想着去改变世界，但想真正的做成一件事，并且是有意义的，也许太高估自己了？
对于感情，也许还是太自我中心，喜欢直接理性的方式，想一想，这其实是在要求女孩改变她本来的思维方式。有时不知道该怎么相处，不清楚哪样是合适的方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活及梦想及其他</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-28-01/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 22:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-28-01/</guid>
      <description>前言 今天同时看了好几篇文章，尽显了生活的残酷以及梦想的珍贵。对于真正有理想，也有能力的牛人来说，生活绝不是一干平凡人看到的那样。
说实话，看知乎的这个讨论，就深深的觉得生活的残忍，似乎大家都在为着生活奔波，简直不知道这样的日子有什么意义。
看了第二篇，才发现还是有那么些技术达人真正关注技术，有着更高的技术理想，真心觉得这样既有理想又有能力的人，是一种生活的理想状态。
第三篇，是一个博客网址。从之前已经关注了好久，但只是偶尔看看，很多内容不是当前关注的重点，也没放在心上。比如他在redhat工作，给linux kernel提交了300多个patch，应该之前看到的时候也赞叹了。今天又在一个统计中国人为linux kernel提交patch的名单上看到了他的名字，才真正意识到原来是这个博客的主人，有种“邂逅”的惊喜之感。
第一篇 登陆知乎，看到关注的话题又推送了好一些的回答通知，触动了很多人的心啊。话题在北上广深一线城市年薪二十、三十、四十万的码农的真实生活状态是怎样的？, 这是第一篇文章。
看了一些回答，还是挺悲观的，主要是 - 加班严重 - 屌丝气质严重，无生活 - 没女朋友 - 一线城市安定无望
根据回答，在一线城市有房没房，关乎幸福感。
对比了下自己的情况，在所有的回答里不算太差，也不是太好，不过仍然看的辛酸。残酷的现实啊！
不过看看就好，提醒自己不要放松，不要过于懒散。关键还是自己得有清晰的目标，让自己充实，但不要瞎忙碌。珍惜时间，珍惜生命。现在更多的时候觉得，生命其实很短暂，不是拿来浪费的，总得做些自己想做的事情，对得起自己的生命，珍惜每一天。
世界纷纷扰扰，各种价值观冲击着本就没啥价值观的人们，还是得遵从自己内心真正的选择，不盲目的追名逐利，不急功近利。
家庭和事业 与 女人和钱 并不完全是一回事。
幸福感与金钱多寡没有必然联系。钱少的情况下不幸福的人，有钱时也很难说幸福。
第二篇 一篇技术人攻略访谈二十九：平行世界守护者， 讲的是intel的开源技术中心的吴峰光，曾经有缘见到，不过当时自己啥也不太懂，纯粹酱油路过，也没说上话。
采访中的这段简直是技术人羡慕的生活：
或许是虚拟世界过于精彩，在现实中，峰光过得至为简朴。更为难得的是，他遇到了志趣相投的另一半，一位名叫Sai的奇女子。婚后，他们在上海开始了“居无定所”的生活：两人都可远程办公，省却了上下班路上的通勤，根据每天的活动范围换不同宾馆住，当然基本都远离市区，开一辆外地牌照的车，仅一个后备箱就可以容下全部行李。听上去难以置信，他们却乐在其中，像是生活在平行世界，精神上的富足远比对物质的追逐来得重要。
当然，虽然羡慕这样的生活，却也明白，这样的理想却也是需要有强大的能力才能够支撑的。
对于自己，趁着现在对技术还有热情，去追逐技术，才不负年华。也许不能成为大牛，但至少不要让自己觉得是在混日子。生活不仅仅是为了吃饭。
在我看来，生命一场，就是一场经历，来也空，去也空，真正有意义的就是这经历。就像一滴降落的雨滴，你没法选择是否降落，降落后你也知道终究会蒸发，在这中间你可以选择待在原地，也可以选择跟随波涛。如果仅仅看结果，二者一样，但这中间的经历却是完全不同的。
现在，时时也会觉得未来很茫然。尽量去提高自己，完成1到2年的小目标吧。
第三篇 A geek&amp;rsquo;s blog有这样一篇文章我的2013：我来到了美国, 开头这样写到： 对我来说，2013年有两件大事：一是不顾我爸的反对把婚结了；二是终于肉身翻墙了，而且是到了之前都没想过的美国硅谷，进了更没想过的Twitter。 可以看到，这也是一个技术的牛人，非常有自己的想法，却也很谦逊。
很早之前就看到他的这篇文章，甚至更早之前看了他俩的结婚登记照，真正有想法并且能够努力做事情的人，终于得到了很好的结果。
说实话，看到这么多肉身翻墙成功的人，很是羡慕。
想着，啥时候还是一定要到America走一遭才是！
The Last 仰望星空，脚踏实地吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>命运与努力——读《黄河青山：黄仁宇回忆录》</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-26-01/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 09:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-26-01/</guid>
      <description>写在前面 阮一峰写的读后感：[失败的总和——读《黄河青山：黄仁宇回忆录》]（http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/05/ray_huang_s_memoir.html）
个人当然是觉得写得非常好，“失败”的这个角度比较的独特，并且与《万历十五年》结合了起来。这篇文章也得使得我得以了解到这本书。
命运与努力 待续…… 发现自己不知道hexo怎么暂时不提交一篇文章，仅此待续好了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>规律化自己的作息</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-23-01/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 23:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-23-01/</guid>
      <description> 一 前一段时间有一阵子使自己的作息比较规律了，当时个人的精神状态也比较好。中间因为一些事情使得生活作息有点打乱，最近明显感觉工作时的专注力不够了。
仅此记录一下，作为督促和以后的纪念。
二  起床时间：6:00~7:00，闹钟时间是7:00，这是一般的以及最晚的起床时间。最近睡觉不拉窗帘，每天早上有一定概率会被阳光给照醒，发现这种情况下精神其实还不错，也不会有想赖床的念头。 洗漱时间：7:00~7:45，可快可慢，留有充足的余地。 早读时间：7:45~8:30，看一小会技术书籍，最近一段时间赶着看了些非技术书籍（黄河青山——黄仁宇回忆录，枪炮、细菌和钢铁——人类社会的命运），觉得有点打乱节奏，以后还是回归看技术类书籍。 上班工作 闲逛时间：22:30~23:00，看看喷嚏，刷刷微信，看看知乎，看看网易新闻。不过发现这样有点过于消耗精力，信息过多，自己反而被各种信息所累，眼睛和脑袋成为了过量信息的跑马场。网易新闻客户端可以减少打开的频次，有时有打开了就不停的在刷信息的强迫症状（即使感兴趣的新闻都看过一遍了，第二遍又去把次感兴趣的给刷了一遍） 锻炼放空时间：23:00~24:00，大约三件事：15分钟锻炼，15分钟放空，以及当日工作日志（如果没在公司完成的话）  三 一周内固定的事情  随便写一篇文字（不论是乱扯、读书笔记、技术分享）。这条一直还做不到，暂时先这样，想写时再写； 整理本周evernote保存的笔记。这条也暂时没做到。  四 其他  需要订立每天清晰的目标，这样工作时才会有很多的专注力，效率比较高，不会觉得浪费时间（发现当天目标清晰时，一天下来精神状态也比较好，虽然有时身体上累） 读过的书，不论好坏，留下点记录。可通过思维导图的形式整理全书的大纲，写读书后的简评 发现一个问题，没有留下与妹纸交流的时间。以后把下班时间提前吧，骑车上下班，回家绕着小区散步整理思路；  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序设计之吐槽及乱弹</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-13-01/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 23:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-13-01/</guid>
      <description>背景 最近在看工作中涉及的代码，突然深刻体会到KISS（keep it simple and stupid）原来是如此的有道理。
当前看的这份代码设计不能不说强大，同一件事情会为你准备3种的方案，然而就会发现一个问题：我只不过需要钉个钉子，你给我那么多的锤子干甚？更过分的是，有时候还需要这些个锤子相互配合。Life is so tough, why make it easier?
以前没觉得KISS原则的精妙，现在不得不奉为前几大原则之一。
程序的三歩舞 把程序分解为三个部分：接口；粘合逻辑；核心算法。这三者从程序设计和实现上的要求是不一样的：接口需要绝对的简单和易于理解；粘合逻辑要易于理解，可有适当的技巧；核心算法是力争简洁。
对于一个程序来说，大多数人只会接触接口，少部分人需要理解粘合逻辑，仅有极少数人有必要去阅读核心算法。
以前的我在阅读代码时，总对花哨而高超的实现技巧而特别注意，觉得作者真是将语言的精髓运行得炉火纯青，不得不佩服。现在却越来越觉得，代码的易读性才是一个代码生命力的体现。
想想现在每天产生的多少代码，不论是闭源的还是开源的，然而当3年过去后，还有多少代码是仍然有用的？也许不过是20%罢了。时间再长一点，大部分的代码都变成了无意义的电子符号，尘封在浩瀚的电子世界里。
对代码中高超深奥的编码技巧的追求也许是技术人员对于技术的精妙的一次绝佳的炫耀。不得不承认，自己也常常有这种念头。然而，对于技术人员来说，霍金的“每多一个公式，就会吓跑一半读者”也许同样适用。过于“酷炫吊炸天”的技巧其实是在自己的精力以及赶跑自己的读者，是在自我缩小影响力。
接口设计的原则 参考： - API Design - 来自HeroKu的HTTP API 设计指南(中文版)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《20岁光阴不再来》读书摘要</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-06-01/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 21:13:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-06-01/</guid>
      <description> 与本书无关的 持续的记录实在不能当作是一件开心的差事，即使是记录自己的感慨和烦恼。
常常，在独自慢悠悠走路去吃早点的过程中，脑海中产生了非常多的想法，如白云翻滚，却不能及时的记录下来。
常常，当心中有思路千千万，当真正的想要去写下来的时候，似乎所有的思路又都只是一个细小得不能抓住的纤丝，而无法梳理。
又常常，感慨万千，坐下来之后却发现丝毫没有记录的欲望了。
背景 在网易公开课网站上，《20岁光阴不再来》这个TED演讲排在了热门播放榜的第2名。
也许我是在某个工作日加班后的夜晚，看过一次，留下了点印象。这次在亚马逊买书的过程中，看到赠书里有这样一本书，凑了99元得到了这本赠书。大半天的周六，读完了这本书。
感受：有一些启示，特别是对于目前似乎感到舒适的我来说，是一个警醒。书中提到的20岁光阴指的是20~29，似乎我也快消耗完了这段光阴，似乎也有落入作者提到的种种危机之中的迹象，不得不提醒自己。
·不计其数的20多岁的年轻人，过着没有方向的人生。许多人由于20多岁的时候缺乏远见，到了30或40多岁，不得不因此而付出沉重的代价，有工作没事业，有婚姻没爱情，终于玩够了想当爹当妈了，发现错过了最佳生育年龄……然而再想回头，手里这张旧船票，已经登不上青春的客船了。·
摘要  研究指出，那些只有身份资本而没有经历过身份认同危机的人（只是工作，没有摇摆地探索的人），他们的生活像高考作文一样八股呆板·  作者提到自己的经历，本以为在拓展训练营顶多做一两年，却做了四年，指导遇到母校的老师，一句“姑娘，如果下定了决心，就得当机立断。你还等什么呢？” 作者写道 &amp;ldquo;是的，我在等什么呢？也许我是在等某个人来告诉我该怎么开始。&amp;rdquo;
给自己的：这里，我会想到自己。有时候真的似乎是偏安于自己的舒适的地带，即使想变动，却迟迟没有行动，似乎在等待来自外部的轻轻一推。
 人生的道路不是“想”出来的，而是自己按照规划，一步步“捏”出来的·
 苏格拉底说过“认识你自己”。当你在这个苦兮兮的世界里拼杀得头破血流，百思不得其解的时候，回首反观自己的内心，积累、规划，你会捏出一条属于自己的路。你腔子里的这口气，浑身积攒的本事，就是你最好的资本。  给自己的：“随其自然”有时也许是自己欺骗自己的一个借口。记得一句话“以入世的态度做事，以出世的态度看待结果”，当自己想要随随便便放弃努力的时候，想想自己是否在为自己找一个逃避的借口。
** 弱连接的力量 **
 在强连接里，我们感觉很舒服，有“与君初相见，有似故人来”的亲切感。当时除了彼此聊得来之外，很少能给对方实质性的帮助。因为彼此太相似了——甚至是连困境都相似——所以，除了陪着对方同病相怜，能给的帮助很少。 这是“强连接的弱处”。
 由于弱连接不在我们的封闭交友圈里，反而能够引领我们接触新事物，自己熟稔的领域，在对方眼里都很陌生。
  书中的例子：本杰明 富兰克林效应。“曾经善意渡你的人，极有可能再帮你第二、第三次，就算你不开口，他也会主动帮忙。” 富兰克林相信，想取得一个人的支持，那就先找他帮个忙。事情会出现意想不到的转机。
 利他行为可以带来快乐、健康和长寿——前提是这样的帮助对我们不造成负担。· 我们之所以对“我的未来我做主”的恐惧，是因为“我做主”背后隐含一个意思，是我们必须自己救自己。
 面对选择而不知所措，实质上就是人类不想承担责任的天性体现。
 所谓的“遗忘的已知”，是指那些心里明明知道，但不知为什么却忘了的事。
 做出选择会启动真正的不确定感。一旦真做了选择，我们就得赶鸭子上架一样不得不努力，必须得承受未来可能的挫折和失落。所以，有时候我们不知道、不选择，感觉上反而轻松多了——因为不做，就永远不会出错。·
  ** “追求荣耀”与“应该的暴行” ** - 有些人梦想太小，他们不知道20多岁的选择意义非凡，对未来有决定性的影响；有些人则是梦想太大，好高骛远，不切实际。要了解自己的潜能，就是要承认我们的特殊天赋和局限是怎样契合周边的世界的，这样我们才会知道真正的潜力是在哪里。
 过去我一直担心自己沦落平庸，或许现在你觉得我就是个凡夫俗子。但我终于了解为什么每个人的人生都是如此，至少从平凡的方式开始，因为生活本是如此。  ** “固定心态”与“成长的心态”** - 我们对不同的事情——智力、运动能力、社交常识、身材——会有固定心态，但不管什么情况，固定心态是一种非黑即白的思维方式。
 用成长心态看待事物的人相信人是能够改变的，成功是可以考努力取得的。并不是每个人都能成为重要人物，但在一定的参数范围内，人们是可以学习和成长的。对那些有成长心态的人来说，失败确实会让人痛苦，但它同时给人提供机会自我提高，做出改变。
 在20多岁的时候，我们要把什么是安顿、什么是成功看得更开一些。好的情感、值得骄傲的工作可能让人难以捉摸，但只要你朝着这些目标进取就会让自己很开心。
 精算未来，给自己列一个时间期限表，让自己真正的直面问题。
  结束  未来并没有刻在星星上，也没有任何保证。你该做的，就是宣告自己已经成年、用心过日子、找份认真的工作、挑选自己的家人、精算你的未来、创造自己的确定感。别让那些你没了解或没去做的事注定你的未来。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《混搭》乱记</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-06-24-01/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-06-24-01/</guid>
      <description>总评 过去两周断断续续在手机上看完了李静、戴军的书《混搭——你是我的励志书》，整体感觉一般，不外乎奋斗史以及功成名就后的看似云淡风轻。积极向上的态度必不可少，轻松活泼的语言不可或缺，走的也大多是市面常见励志书的风格，个人总体评分约2分。
前言 看这本书的时候主要就是两个时间段，一个长长的下午的等待外加一些马桶上的时光。
会看这本书，从那个未约好的周六的下午开始，在地铁上来来回回坐了两趟之后，依然发现还有长长的等待时间，在手机上终于翻找出唯一一本可看的书。
满怀开心的等待时光伴随着轻松谐趣的语言，即使长长的几个小时的等待也没有觉得十分的漫长。
结束 从前言到结束，快刀斩乱麻，锋利的刀锋切割身体的肉片在狂风中如群魔乱舞。
也许一开始就是注定的，其实从性格上也就可以看出，快刀不见血，倒也是一件好事。想来也是如此。
看到了另外一些人奋斗着的生活，对自己也是一个警醒。对比起来，会发现自己过得还是有点太漫无目标了，虽然美其名曰享受生活，终究是难以长久的骗过自己。
同时，也突然觉得感受到了某种责任，自己必须要再往后进行一个稍微长远的考虑。像目前这种今朝有酒今朝醉的状态，要改变了。
忧虑未来虽然痛苦，但也是必经之路。
最后的最后 无所畏惧，不念过往，不畏将来！
从q身上学到的是，直面问题，解决问题，以及快速决断的决心！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假如生命只剩下500天</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-06-17-01/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 22:14:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-06-17-01/</guid>
      <description>一 500天，差不多一年多的时间，不长，不短，不会长到以为还有大把的时间可供肆意的挥洒，也不会短到来不及做想做的事。
500天，假若生命只剩下这么多天，我想问问自己“你会如何使用这500天？”
二 一生，似乎很长。大多数时候自己似乎总有一种虚幻的感觉，感觉一生还很长，还有很多的事情可以留到以后去做，但实际上根本不清楚这个以后是多久之后的以后。
有句话是“有些事现在不做，以后也不会做了”，从珍惜当下来说还是很对的，我们真的没那么多的以后。
三 假设生命只剩下500天，似乎难以想象。其实还有很多恰恰如此，也许500天后我们将离开现在的这个城市，也许500天后我们将与现在身边的这个人分离，也许500天后我们不再享有现在的健康…… 对于我来说，之所以有这个想法，是曾经决定只给自己500天的时间在目前的这个城市。曾经以为以后有的是时间可以慢慢看，慢慢逛的地点，突然觉得也许在走之前也不会去看一看了。曾经觉得以后有的是时间去体验的，也许不趁着现在，也许也不会去经历了。
突然才觉得一切想去做的，最好趁着现在就去做。
四 一生到底是为了什么？偶尔会想到这个问题。为了钱、为了权？这些难道是最终的目的吗？假设这权与钱均得到了，然后的人生呢，在哪？为了什么，我不敢说已经得到答案。在我看来，一生就是要去经历。生而死，死而生。从出生的那一刻起，只是人而已，从出生到死的一路的经历，最终才决定了这个人的人生。好的、坏的，都是塑造了最终的一个独一无二的人。生命的意义，在于去跟随自己的心去体验自己的生活。
五 集体主义与个人。
记得说当下缺乏的是常识。仔细想想，发现确实很多东西从小接受，也没去问为什么。当你试图去问个为什么的时候，才发现自己了解的只是事情的一个方面，其实早已偏离了这个事情最初的意义。
就像提到集体主义，可以集中力量办大事，这就作为了它的优点去宣扬。办大事是为了什么？如果办大事反而侵害了这集体中的很多人的利益呢？有些时候我们把手段当作了最终的目的。
集体主义，是不关注个人的。个人的生死存活，对于集体来说是没有多大意义的。而作为个人，个人的生死存活才是个人的生命的最大的意义。个人的意义，我绝不认为就是无意识的来，无意识的去。
六 假如只有500天，我依然珍视个人的健康，珍视家人，珍视朋友，珍视工作。假如只有500天，当要在拖延的时候，告诫自己时间已经不多，倒计时的沙漏不等人。假如只有500天，当要放下面子去寻求帮助时，告诉自己面子是最最细小的事情，相比短暂的时间，相比即将放下的生命，还有什么不能够放下吗？假如只有500天，当耗散自己的注意力时，提醒自己专注于当前的事情，真真时不我待。
假如只有500天，提醒自己关注那些自己最关心的人、最关心的事。世上的很多事，虽然有兴趣，但真的没有那么多的时间可以去追踪每一个。能够做好一件事就足够。
七 假如只有500天，我很庆幸还有不知500天！
感谢生命，感谢周围的朋友，感谢家人！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>技术人员的执着？固执？戾气？</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-05-05-01/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 23:15:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-05-05-01/</guid>
      <description>update： 2015/01/08 想起高中语文老师说文章标题也是种艺术，羞愧的(hahaha)将原来的标题“乱谈”改成了现在的“技术人员的执着？固执？戾气？”，BIG is bigger？
一 今天一天分别看到了两篇文章，文章内容对于我来说没有啥好讨论的，而在两篇文章的评论里却看到不同的人在争的不可开交。记下来提醒以后的自己。
二 一篇是这篇令人作呕的OpenSSL，个人觉得文章里某些内容也不一定对，文章标题也起的太过了。不过看到评论里一堆“无知者无畏”，却也想不明白想表达个什么意思，这样的评论能有什么价值，也未必能清楚的表达评论者的观点。
给自己的话：对于技术相关的内容，还是多探讨的态度，以开放学习的态度去多讨论，针对技术中的具体的问题去讨论。闲聊只是为了愉快，不需要句句话都有价值，技术的讨论还是多说些有意义的话。
三 公司内部网站上登了一篇宣传文章，早上自己的第一眼感觉是不用关心，到晚上才发现整个评论里已经吵起来了。不想谈论文章及评论本身。
想到的是观念的问题。文章的基调一副人民日报宣传稿的感觉，高高在上，强迫灌输，也许在那些安排写这篇文章的人看来，这是一篇多么正统的宣传稿，简直可以媲美人民日报的水准。然而在80、90年代的这群人看来，这是一篇毫无生气的冷冰冰的文字，也许如我只是看到了开头就知道整篇文章的基调，也就没有兴趣看下去了。
对于不同的人来说，自以为非常正确的东西在其他人看来完全是扯淡，其实从这方面想也能理解为什么网络上“左愤”与“右愤”均不能理解对方的原因。 在售卖某个东西的时候，真的需要考虑你所面对的对象。真的是很多方面，如一篇文章的阅读者，操作手册的使用者，邮件的接收者，时时得考虑下自己的受众。内网的这篇文章忽略了它真正的受众是谁。写出了一篇上面喜欢看的，却忽略了它的本来目的是要鼓舞底层工作的人，并且还是一群年轻的天天接触网络的人。这样一群人最反感的就是CCTV、人民日报这种高高在上的宣传，多有不羁的性格。因为，内网文章最好的结局就是被忽视，引起上下的争吵也是正常。
四 现在经常有种感觉，自己有时候容易固执，身上有种戾气，特别是一段很长的时间埋头在技术里之后。技术人都是苦逼人，挣扎在需求变更和bug修复之间，想来也是正常的。各种新技术不断出现，时时就会有被时代抛弃，明日不保的焦虑感，在这种追逐当中逐渐迷失。
给自己的建议，在技术之外休息的时候，多读些人文的书籍，获得些内心的宁静。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一位39岁程序员的困惑：知道得越多编程越慢怎么办</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-04-09-01/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 22:03:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-04-09-01/</guid>
      <description>http://www.36kr.com/p/210780.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上帝掷骰子吗--量子物理史话 读后简评</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-04-27-01/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 21:39:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-04-27-01/</guid>
      <description>以第一次微粒/波动大战始，至超弦理论终，作为科普文章读来还是挺有趣的。
整体感觉前半部分更生动灵活，故事性更强，后半部分读来趣味性下降了很多。可能是后面讲述量子物理，已经很难以普通宏观世界里的常识来类比和理解，更多的像是一种思维的实验，做到有趣也是很困难的吧。 量子物理的世界太奇妙，真正觉得物理研究到最后就是哲学。
在这本书里，也会看到这些量子物理科学家们在探究量子的世界时，发挥着最大的想象力，恍惚间觉得读着的是科幻小说。 以历史的角度来看待发展，会看到物理发展的一波XX折，不同的物理科学家声名鹊起又黯淡，曾经最大胆最勇于突破的科学家面对更新更挑战传统物理基础的理论时的抵抗和拒绝。
“一沙一世界，一花一天堂”，探究微观粒子似乎有着与宇宙同样的模型，这是诗人浪漫的预见？“薛定谔的猫”，到底是半死半活还是在一个世界里死去在另一个世界里活着？“量子自杀”，你能在某个世界里保持永生，即使你在另外的无数个世界里早已尸横遍野？
量子物理说世界是不确定的，在你实际观测前它是处于多种状态的混合叠加，没有100%，有的只是概率。爱因斯坦，这个在自己的二十几岁提出了相对论的人，强烈反对由新一批二十几岁的年轻人提出的量子物理理论，相信上帝这个“老头子是不会掷骰子”的。 宇宙、星系、原子、中子、夸克、玻色子，一个个新奇的名词，高大上的概念，终究不是日常生活里的事物。知道太阳东升西落，对于大多数人似乎就够了吧。
人类的知识探究交给那极少数人吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>