<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 静思谈</title>
    <link>http://ehocchen.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 静思谈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>ehocchen All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2015 23:14:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ehocchen.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2015元旦哈尔滨之行</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-07-01/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2015 23:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-07-01/</guid>
      <description>行程 总共四天时间。 - 2014-12-31下午，北京到哈尔滨动车，到达哈尔滨西站晚上11点多，在拥挤的等待出租车的时间里，跨过了2014年。最终看了看大约还需要2个小时排队的出租车，果断放弃，直接出火车站，在外面的路上很快打了一辆车，放弃在站内打车是明智之举。 - 2015-01-01， 从住的宾馆哈站附近走路到圣*索菲亚教堂，再走路到中央大街，买传说中的马迭尔冰棍，5块钱的（后来听导游说5块钱的不是最原始的味道了，3块钱的还是老味道），中央大街走到尽头是防洪纪念塔，到了松花江边上，松花江已经是厚厚的冰，冰上玩耍的人很多，十分的热闹，横穿松花江，来到太阳岛，再一路徒步，到达最终的目的地冰雪大世界。
在冰雪大世界冻惨了，拍照的ipad被冻得直叫唤“The temperature is too high”,此时知道非触屏手机的好处了。走马观花的逛了逛，大约也觉得意兴阑珊，公交过江，在麦当劳解决了一餐晚饭，公交回住地。 - 2015-01-02， 大约10点多起床，12点多出门，对于4点钟就天黑的哈尔滨，这大约已然是下午了吧。在哈工大旁边的吴记酱骨吃大酱骨，啃得很happy，&amp;rdquo;酸酸甜甜就是我&amp;rdquo;的锅包肉吃不习惯。在哈工大晃悠了一圈，看到冰场，第一次滑冰，滑冰刀，从一开始站不稳经由5、6个四脚朝天后，最终可以姿势丑陋的滑起来了。晚上在波特曼餐厅吃西餐。 - 2015-01-03， 亚布力滑雪场滑雪，在酒店楼下看到有旅行团过去，报团，绝对没有购物消费，只是各种玩的项目都要收费，亚布力滑雪限时2小时，基本上未尽兴就要走了。滑雪还没怎么学会。 - 2015-01-04， 本来想改成今早上的车票回京，没有车票。中午出门再次晃到了中央大街，最后赶晚上的火车回京。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9月底武汉之行</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-09-27-01/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 15:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-09-27-01/</guid>
      <description>前言 也许过几年再回过头来看，2014年9月底的这次武汉之行是一个比较重大的转折点。
### 流水账 趁着公司的出差，自己提前两天在周末到了武汉。
行程：
- 周六，参加了学校一个团队组织的创业论坛，见了见高中同学，晚上蹭了本科同学的半张床； - 周日，去姨父家，听姨父讲了很多，一路当兵、考军校、转业、晋升，也有很多的感受；另外见了见本科同学； - 周一至周三，公司公事； - 周三下午，回家的火车，晚上到家，随便去了趟碧桂园建设的小区，觉得小区环境建设的很不错，绿化、公共设施等； - 周四，在照看的农场里到处瞎逛，农场里栽了很多桂花树，黄色花的八月桂，白色花的四季桂，还有其他的一些高大的景观树，走在其间心情舒畅多了；逗家里的黑狗玩，过年时候的小黑狗已然变成了大狗，已经生了一窝狗崽，不过刚回来尾巴就摇的很欢快；《精益创业》这本书看了开始的一两章，看的有点累； - 周五，去看外公，外公因为脑血梗摔断了大腿骨，还不能做手术上钢板，只能等待骨头自己长好，对于已经八十几的老人来说，不是一件容易的事情。听外公也讲了很多，出院在家，大部分时间都是一个人，也每个可以说话的人，很是孤单；
### 创业 参加了创业论坛，听了创业故事，也听了投资人的演讲。
总体感觉，现在也许是创业的最好的时代，也是最坏的时代。社会上投资人的钱真的很多，到处在找项目，如果有一个稍微靠谱的想法或者靠谱的团队，都可以拿到一些起步的资金；同时大家都在讲创业，都在创业，竞争很激烈，烧钱也烧的很快，想创业获得盈利也还是需要很多的努力的
论坛上创业的这些公司都是这两年建立的，即使今天看着活得很比较滋润，再过三年，真正能够存活的恐怕也不是全部。不过对于公司的创始人来说，创立过公司，已经完整的了解了公司经营的基本方法、流程、理念，也获得了经验。
看到很多的90后已然在创业，对于80后来说，有觉得已经被新的时代抛弃的感觉。80后如同一个夹心层，在现在这个时候，正是担负着家庭的担子的时候，并且不能完全理解90后的需求，对于创业来说，需要更大的勇气；
### 姨父的故事 姨父也是一步一步凭着自己的能力走到今天的这个级别。
也提到人还是需要保持良好的心态，不贪图捷径，才能走得踏实。
外公的故事 回去看外公。外公第一眼认出我时，眼泪顿时在眼睛里打转，老妈说老人老了就像个孩子一样。
外公是逃难路过被留下来给养父母的，以后再没找到亲生父母或者兄弟姐妹； 外公小时只上过6个月的学，到老自己看书学习养花、卖花； 外公照料中风生活完全不能自理的外婆一年多，从没有发过火； 之前想到了一些内容，现在不记得了……
自己 这次的武汉-回家，差不多是看到了4代人，听了4代人的事情。
对自己来说，是从看到外公的那一刻，突然意识到自己身上的责任是实实在在的，觉得自己一直活的挺任性的，没怎么考虑过爸妈，总觉得他俩能相互照顾好彼此。其实未必，很多时候还是需要孩子在身边的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>