<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 on 静思谈</title>
    <link>http://ehocchen.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on 静思谈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>ehocchen All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2014 15:17:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ehocchen.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2014年读书简记</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-10-19-01/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 15:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-10-19-01/</guid>
      <description>在前 2014年相较于去年，看了比较多的非技术书籍。初时将非技术书籍当作写代码、调代码、读技术书籍烦躁之余的休闲，后来发现读书的趋势渐渐偏离了最初的主线，很短的一阵子里看了好几本非技术书籍。内容或语言较困难的书，间或看一点，大约1个月可以看一本，语言和内容较通俗的，大约1周可以看完，总体来说，看的不算快。最初的几本书，每看完一本，还能勉强做个摘要或笔记，到后来也略过了(总结表达能力欠缺，有些书籍觉得很有写个笔记的必要，却毫无思路). 一些书籍来自于阮一峰博客文集中的推荐：http://www.ruanyifeng.com/blog/essays/
非技术书籍  黄河青山——黄仁宇回忆录 一本记录作者一生的失败的书，“自己的种种失败大于努力的总和”，于自己现在确有同样的心情。
引用：
“如果你看到了历史的长期合理性，那么当你经历了种种失败，年老时回望自己人生，才能平静地接受命运，体会其中的必然，然后静静地等待隧道的尽头开始展现一丝曙光，证明那些企图逆转命运的举动，并非无谓和徒劳，一切自有内在的因果。这大概就是《黄河青山》的写作目的吧。”
 巨流河 以一个国军将领女儿的视角来写抗战时期的生活，从中可以大致看出当时人们的生活，对抗战国共两党的行为也大体有另一个视角。同时觉得当时的知识分子精神状态很好，当时的知识分子的生活与今天也大体类似，对于人们的生活来说，变化真的不多。缺点是作者有意对一些内容或轻描淡写或避而不谈或美化，作为作者个人回忆文章但也可理解。
 天才在左疯子在右 有被书的宣传欺骗的感觉，封面写着“第一本访谈实录”，全书看下来更像是简单的科幻小说汇集，作者在文后也承认了部分例子真实，有进行小说创作，本书的价值顿时立减。
 上帝掷骰子吗&amp;ndash;量子物理史话 有感觉被上本书给欺骗的人，都会推荐去读这本书。一个个故事讲述了量子物理的发展史，写得通俗有趣，很好读。
 如何阅读一本书 如书的标题，读书的方法论，“检视阅读——分析阅读——主题阅读”，谈到读书最有效的方式是主动阅读，带着问题，具有强烈目的性。看了看，自己的大部分阅读应该被归为了“无用之读”。此书以后要再读读，对照反省。
 政治书籍三本（书名略过） 以前也看过一些，看的这两本对有些写的详细一些，不过因为已看过很多，没有觉得多大震撼。
 枪炮、病菌与钢铁：人类社会的命运 个人觉得是在论述人类文明为什么从一些地方发展起来，作者给出的答案是“地理因素”。此书的最大特点是逻辑清晰，论述具有大量作者一辈子的研究考证资料。书中提到两个文明接触时常常伴随着死亡，想起霍金的警告“不要和外星人说话”，怀疑是否是因为看了这本书，所担心的大体与书中所写的文明接触结果类似。
 崩溃——社会如何选择成败兴亡 讲述了一个个文明是如何消亡的，全书看下来再对照现在的事实，不得不令人觉得悲观，虽然作者在书末提事实没那么悲观。一如既往的用了很多的考证调查的资料数据，论述的太细了，以致觉得有点啰嗦。
 别想那只大象 提到的观点是语言是具有框架的，在别人设定的语言框架下辩论，结果是输。语言框架的例子：如题，“别想那只大象”。
 谁说大象不能跳舞？ 郭士纳带领IBM改天换地，起死回生再造辉煌的传记，包含了较多的企业管理和治理方面的经验总结。自己段位不够，看了没有太深的感触。
 历代经济变革得失 作者提出了两个观察和分析的工具。
四大利益集团博弈法：认为发生与历史及当下的所有中国问题，都是中央政府、地方政府、有产阶级和无产阶级互相争斗、博弈和妥协的结果。
四大基本制度分析法：中国一直保持了中央集权制度至今，经历了一个漫长的发展过程。想要维持集权统治，必须在中央与地方的权力分配模式、全民思想的控制模式、社会精英的控制模式以及相配套的宏观经济制度模式四个方面完成制度建设。在前工业文明时期，体现为：
 郡县制度：政治上保证中央的人事任命权，避免地方割据势力的滋生； 尊儒制度：扼杀“百家争鸣”的学术传统，以实现全民意识形态的大统一； 科举制度：通过公平的考试制度，将社会精英吸纳到体制内为之所用； 国有专营制度：经济上实行重要资源的国营化垄断，以控制国计民生；  说谎者的扑克牌 揭底所罗门债券市场的兴起。上半年看的这本书，内容已忘，今天看了下书评，提到所罗门公司开辟了住房抵押债券市场（MBS），这货不就是国内10月份才出政策支持的么。同时这本书也暗含了“飘在风口的猪”这样一个理论。
 伟大的博弈：华尔街金融帝国的崛起 直接拷贝：一部讲述以华尔街为代表的美国资本市场发展历史的著作。
 一个证券分析师的醒悟 收获一些最基本的股票理念吧。
 大败局 大陆一些著名民营企业的兴衰。
 20岁光阴不再来 首先是看到TED上有作者的演讲，对“人生还长，可以慢慢来”提出了反驳的意见，认为20几岁是人生最重要的阶段，对未来的家庭、事业均有重大的影响。认识自己、成长心态，还提到了很多方面。觉得此书的翻译很有亮点，翻的很接地气。
 男人来自火星，女人来自金星 觉得自己不太懂相处，并且这么经典书籍已听说过很多次一直没看，捞来读一读，有一些感受，书中提到的毛病自己全都有吧。
 从大历史的角度读蒋介石日记 在读，看到与过去印象里的蒋介石有多么的不同，中学历史课本刻意营造的印象啊，是对以往的一个纠偏吧。从书中可以看到蒋克制律己，治国外交的能力，作为领导“中世纪组织”的中国坚持抗战的领袖，以往内地对其的评价未免太不中肯。蒋的日记中也不免美化，真实的结论是什么？周恩来被美国记者问到，如何评价法国革命（French Revolution）时，曾经说过一句有名的话，&amp;rdquo;现在下结论还太早&amp;rdquo;（too early to say）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>命运与努力——读《黄河青山：黄仁宇回忆录》</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-26-01/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 09:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-26-01/</guid>
      <description>写在前面 阮一峰写的读后感：[失败的总和——读《黄河青山：黄仁宇回忆录》]（http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/05/ray_huang_s_memoir.html）
个人当然是觉得写得非常好，“失败”的这个角度比较的独特，并且与《万历十五年》结合了起来。这篇文章也得使得我得以了解到这本书。
命运与努力 待续…… 发现自己不知道hexo怎么暂时不提交一篇文章，仅此待续好了</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>