<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>业余读书 on 静思谈</title>
    <link>http://ehocchen.github.io/tags/%E4%B8%9A%E4%BD%99%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 业余读书 on 静思谈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>ehocchen All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jul 2014 21:13:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ehocchen.github.io/tags/%E4%B8%9A%E4%BD%99%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《20岁光阴不再来》读书摘要</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-06-01/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2014 21:13:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-06-01/</guid>
      <description> 与本书无关的 持续的记录实在不能当作是一件开心的差事，即使是记录自己的感慨和烦恼。
常常，在独自慢悠悠走路去吃早点的过程中，脑海中产生了非常多的想法，如白云翻滚，却不能及时的记录下来。
常常，当心中有思路千千万，当真正的想要去写下来的时候，似乎所有的思路又都只是一个细小得不能抓住的纤丝，而无法梳理。
又常常，感慨万千，坐下来之后却发现丝毫没有记录的欲望了。
背景 在网易公开课网站上，《20岁光阴不再来》这个TED演讲排在了热门播放榜的第2名。
也许我是在某个工作日加班后的夜晚，看过一次，留下了点印象。这次在亚马逊买书的过程中，看到赠书里有这样一本书，凑了99元得到了这本赠书。大半天的周六，读完了这本书。
感受：有一些启示，特别是对于目前似乎感到舒适的我来说，是一个警醒。书中提到的20岁光阴指的是20~29，似乎我也快消耗完了这段光阴，似乎也有落入作者提到的种种危机之中的迹象，不得不提醒自己。
·不计其数的20多岁的年轻人，过着没有方向的人生。许多人由于20多岁的时候缺乏远见，到了30或40多岁，不得不因此而付出沉重的代价，有工作没事业，有婚姻没爱情，终于玩够了想当爹当妈了，发现错过了最佳生育年龄……然而再想回头，手里这张旧船票，已经登不上青春的客船了。·
摘要  研究指出，那些只有身份资本而没有经历过身份认同危机的人（只是工作，没有摇摆地探索的人），他们的生活像高考作文一样八股呆板·  作者提到自己的经历，本以为在拓展训练营顶多做一两年，却做了四年，指导遇到母校的老师，一句“姑娘，如果下定了决心，就得当机立断。你还等什么呢？” 作者写道 &amp;ldquo;是的，我在等什么呢？也许我是在等某个人来告诉我该怎么开始。&amp;rdquo;
给自己的：这里，我会想到自己。有时候真的似乎是偏安于自己的舒适的地带，即使想变动，却迟迟没有行动，似乎在等待来自外部的轻轻一推。
 人生的道路不是“想”出来的，而是自己按照规划，一步步“捏”出来的·
 苏格拉底说过“认识你自己”。当你在这个苦兮兮的世界里拼杀得头破血流，百思不得其解的时候，回首反观自己的内心，积累、规划，你会捏出一条属于自己的路。你腔子里的这口气，浑身积攒的本事，就是你最好的资本。  给自己的：“随其自然”有时也许是自己欺骗自己的一个借口。记得一句话“以入世的态度做事，以出世的态度看待结果”，当自己想要随随便便放弃努力的时候，想想自己是否在为自己找一个逃避的借口。
** 弱连接的力量 **
 在强连接里，我们感觉很舒服，有“与君初相见，有似故人来”的亲切感。当时除了彼此聊得来之外，很少能给对方实质性的帮助。因为彼此太相似了——甚至是连困境都相似——所以，除了陪着对方同病相怜，能给的帮助很少。 这是“强连接的弱处”。
 由于弱连接不在我们的封闭交友圈里，反而能够引领我们接触新事物，自己熟稔的领域，在对方眼里都很陌生。
  书中的例子：本杰明 富兰克林效应。“曾经善意渡你的人，极有可能再帮你第二、第三次，就算你不开口，他也会主动帮忙。” 富兰克林相信，想取得一个人的支持，那就先找他帮个忙。事情会出现意想不到的转机。
 利他行为可以带来快乐、健康和长寿——前提是这样的帮助对我们不造成负担。· 我们之所以对“我的未来我做主”的恐惧，是因为“我做主”背后隐含一个意思，是我们必须自己救自己。
 面对选择而不知所措，实质上就是人类不想承担责任的天性体现。
 所谓的“遗忘的已知”，是指那些心里明明知道，但不知为什么却忘了的事。
 做出选择会启动真正的不确定感。一旦真做了选择，我们就得赶鸭子上架一样不得不努力，必须得承受未来可能的挫折和失落。所以，有时候我们不知道、不选择，感觉上反而轻松多了——因为不做，就永远不会出错。·
  ** “追求荣耀”与“应该的暴行” ** - 有些人梦想太小，他们不知道20多岁的选择意义非凡，对未来有决定性的影响；有些人则是梦想太大，好高骛远，不切实际。要了解自己的潜能，就是要承认我们的特殊天赋和局限是怎样契合周边的世界的，这样我们才会知道真正的潜力是在哪里。
 过去我一直担心自己沦落平庸，或许现在你觉得我就是个凡夫俗子。但我终于了解为什么每个人的人生都是如此，至少从平凡的方式开始，因为生活本是如此。  ** “固定心态”与“成长的心态”** - 我们对不同的事情——智力、运动能力、社交常识、身材——会有固定心态，但不管什么情况，固定心态是一种非黑即白的思维方式。
 用成长心态看待事物的人相信人是能够改变的，成功是可以考努力取得的。并不是每个人都能成为重要人物，但在一定的参数范围内，人们是可以学习和成长的。对那些有成长心态的人来说，失败确实会让人痛苦，但它同时给人提供机会自我提高，做出改变。
 在20多岁的时候，我们要把什么是安顿、什么是成功看得更开一些。好的情感、值得骄傲的工作可能让人难以捉摸，但只要你朝着这些目标进取就会让自己很开心。
 精算未来，给自己列一个时间期限表，让自己真正的直面问题。
  结束  未来并没有刻在星星上，也没有任何保证。你该做的，就是宣告自己已经成年、用心过日子、找份认真的工作、挑选自己的家人、精算你的未来、创造自己的确定感。别让那些你没了解或没去做的事注定你的未来。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《混搭》乱记</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-06-24-01/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 00:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-06-24-01/</guid>
      <description>总评 过去两周断断续续在手机上看完了李静、戴军的书《混搭——你是我的励志书》，整体感觉一般，不外乎奋斗史以及功成名就后的看似云淡风轻。积极向上的态度必不可少，轻松活泼的语言不可或缺，走的也大多是市面常见励志书的风格，个人总体评分约2分。
前言 看这本书的时候主要就是两个时间段，一个长长的下午的等待外加一些马桶上的时光。
会看这本书，从那个未约好的周六的下午开始，在地铁上来来回回坐了两趟之后，依然发现还有长长的等待时间，在手机上终于翻找出唯一一本可看的书。
满怀开心的等待时光伴随着轻松谐趣的语言，即使长长的几个小时的等待也没有觉得十分的漫长。
结束 从前言到结束，快刀斩乱麻，锋利的刀锋切割身体的肉片在狂风中如群魔乱舞。
也许一开始就是注定的，其实从性格上也就可以看出，快刀不见血，倒也是一件好事。想来也是如此。
看到了另外一些人奋斗着的生活，对自己也是一个警醒。对比起来，会发现自己过得还是有点太漫无目标了，虽然美其名曰享受生活，终究是难以长久的骗过自己。
同时，也突然觉得感受到了某种责任，自己必须要再往后进行一个稍微长远的考虑。像目前这种今朝有酒今朝醉的状态，要改变了。
忧虑未来虽然痛苦，但也是必经之路。
最后的最后 无所畏惧，不念过往，不畏将来！
从q身上学到的是，直面问题，解决问题，以及快速决断的决心！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上帝掷骰子吗--量子物理史话 读后简评</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-04-27-01/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 21:39:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-04-27-01/</guid>
      <description>以第一次微粒/波动大战始，至超弦理论终，作为科普文章读来还是挺有趣的。
整体感觉前半部分更生动灵活，故事性更强，后半部分读来趣味性下降了很多。可能是后面讲述量子物理，已经很难以普通宏观世界里的常识来类比和理解，更多的像是一种思维的实验，做到有趣也是很困难的吧。 量子物理的世界太奇妙，真正觉得物理研究到最后就是哲学。
在这本书里，也会看到这些量子物理科学家们在探究量子的世界时，发挥着最大的想象力，恍惚间觉得读着的是科幻小说。 以历史的角度来看待发展，会看到物理发展的一波XX折，不同的物理科学家声名鹊起又黯淡，曾经最大胆最勇于突破的科学家面对更新更挑战传统物理基础的理论时的抵抗和拒绝。
“一沙一世界，一花一天堂”，探究微观粒子似乎有着与宇宙同样的模型，这是诗人浪漫的预见？“薛定谔的猫”，到底是半死半活还是在一个世界里死去在另一个世界里活着？“量子自杀”，你能在某个世界里保持永生，即使你在另外的无数个世界里早已尸横遍野？
量子物理说世界是不确定的，在你实际观测前它是处于多种状态的混合叠加，没有100%，有的只是概率。爱因斯坦，这个在自己的二十几岁提出了相对论的人，强烈反对由新一批二十几岁的年轻人提出的量子物理理论，相信上帝这个“老头子是不会掷骰子”的。 宇宙、星系、原子、中子、夸克、玻色子，一个个新奇的名词，高大上的概念，终究不是日常生活里的事物。知道太阳东升西落，对于大多数人似乎就够了吧。
人类的知识探究交给那极少数人吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>