<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on 静思谈</title>
    <link>http://ehocchen.github.io/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on 静思谈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>ehocchen All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2015 22:38:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ehocchen.github.io/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>认识自己</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-06-01/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2015 22:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2015-01-06-01/</guid>
      <description>偶然翻看QQ空间里日志，发现2013/08/19号写的一篇给自己的文章，觉得当时对自己的认识比较深刻，即使是现在看来对自己还是有很大的刺激。只可惜当时写完，保存为仅自己可见后，到现在一年多的时间里再也没有看过，当时认识到的很多错误，之后依然在持续的犯，引以为戒。
从三月开始实习，四月正式入职到现在已经过了快半年的时间了，在这里为自己记录下大概的感受。
正式工作的压力确实可以逼促去进步，总体感觉来说，和半年前的自己比，技术上有没有进步不好说，在做事的方法和态度上还是有一些改变的。去年实习的时候，对于交给的一个任务，当时感觉就自己一个人在做，是怀着惴惴不安和怀疑的态度，觉得竟然敢放心让我一个人做，自己也没谱。心态上也没有那种自己负责，自己把握的态度，还是抱着做任务的态度，觉得这是一件事，你交给我作那我就做，至于做不做的好我也没法保证的态度。当时也想有那种一个人担起来的想法，但总有种自己还是一个实习生，不太好意思去要求别人，最终也还是没有一个很好的改变。
真正工作起来，有时会在同一个时间好几件事情都过来，按照以前，总是试图将别人的事当作天下第一等大事，恨不得立马就完成，现在通过参加培训及实际操作，也明白还是要区分，别人的事情有时即使说的再紧急，其实也还是可以商量的，对于别人提的要求给予的信息都不要完全不加考虑的接受，需要经过自己再次的权衡。不要将自己当做是机器人，别人给予一个输入，自己则一丝不苟的开始执行，立即输出。人与机器的区别就在于，可以多次来回交互沟通，协商出一个双方都可以接受的平衡点。 现在对于严于律己，宽以待人有了另外一种理解。自己对于别人的承诺要尽量遵守，但是对于别人的承诺不要报以百分之百的期望，要时时去跟进，得到反馈的信息。不要理想主义，不要以机器思维去理解人之间的交流。机器给予一个事情，可以期望在特定的时间一定给予一个结果，但对待人，特别是时间要求上一定要留有余地。
这种不可完全期望的承诺，其实也是好理解的。对于别人来说，这仅仅是一个承诺，遵不遵守关于的是个人品质问题，在这个整体没有基本诚信的社会里，充满变数的社会里，完全的承诺本身也就是理想主义的产物，完全是天方夜谭。别人没有遵守承诺的时间点，只是违背了承诺，但实际来说也没有什么大不了的，而如果自己的任务进度是严重依赖于承诺的兑现程度，则自己必须有义务去督促。因为这是自己的项目，自己就必须负起责任。同时为了对项目尽责，则在必要的时候，必须要拉下脸来去要求别人，督促别人，甚至是批评别人，没有好好先生可以做。
对项目尽责，也必须要求自己去更加积极主动的沟通，通过一切方式去尽量的获取帮助，目的都是尽快的去解决自己的问题。不要害怕去打扰别人，耽误别人的时间，只要沟通协商好就行。
工作另一点是会充分的放大暴露自己的缺点。 通过半年的工作，已经更加深刻的看到了自己身上的一些缺点：浮躁不深入；畏难；拖延；思维不灵活；不细心；害怕向别人提要求，沟通不主动。有些相比以前有点进步了，还要一步步的尽快的去克服。
工作以来的另一个感受是，要接受真实的自己。工作中就会发现，在各个方面比自己强的人多的是，必须承认在某些方面也不是努力就可以弥补的。以前天真的以为一切只要通过努力就可以达到，现在不得不承认某些方面也许再努力也难以达到别人的水平。以前是将自己身上的缺点恨不得看成是不可饶恕的罪过，现在开始接受自己的缺点，真正的开始面对，承认这些缺点并尽量去避免对工作产生影响，而不是妄图一下子去改变。
之前看了一本书，《内向者社交》，自己最大的感触是，接受真实的自己，在此基础上结合自己的实际情况去规划自己。以前对于内向，也许都是在说改变内向，变成外向，在这样一条违背自身特性的基础上，只会越来越累，越来越畏缩。书中讲了内向者如何社交 ，提到内向者与外向者不同的一个特点是，外向者在社交中会获得精力，而内向者在社交中是消耗精力，在独处时恢复精力。在这种情况下，承认和接受自己内向的性格的基础上，可以通过合理安排自己的社交活动来进行必要的社交。如及时喊停，保证独处时间等。这样一种处理才是一种实事求是的态度和解决办法。
还是要做自己，去做别人，永远也达不到别人的高度，还丢失了自己。每个人的特点还是不一样的，根据自己的特点来安排自己才是正确的事情。例如有人就是精力比较充沛，可以一天16小时保持精力充沛，而自己始终做不到，自己就不能像别人那样安排工作，必须计划好自己的时间，将自己精力最充沛的那个时间段用来做最重要的事情。 即使别人身上某一点特别令人向往，也不要期望可以立刻能够做到像别人那样。很多事情都不是可以立刻改变的，必须在不完美，不优秀的情况下去开始。放弃什么通过努力活着其他都可以改变的思维。努力仅仅是一个方面，不要高估了努力的重要性。要开始明白，一件事情是很多因素综合的结果。没有永远完美的解决办法，只有目前看来比较好办法。
总结：最重要的是接受现在的自己，接受现实， 真正面对现实，解决问题。
说起来总是容易的，做比较难。评价别人总是容易的，认识自己比较难。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活及梦想及其他</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-28-01/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 22:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-07-28-01/</guid>
      <description>前言 今天同时看了好几篇文章，尽显了生活的残酷以及梦想的珍贵。对于真正有理想，也有能力的牛人来说，生活绝不是一干平凡人看到的那样。
说实话，看知乎的这个讨论，就深深的觉得生活的残忍，似乎大家都在为着生活奔波，简直不知道这样的日子有什么意义。
看了第二篇，才发现还是有那么些技术达人真正关注技术，有着更高的技术理想，真心觉得这样既有理想又有能力的人，是一种生活的理想状态。
第三篇，是一个博客网址。从之前已经关注了好久，但只是偶尔看看，很多内容不是当前关注的重点，也没放在心上。比如他在redhat工作，给linux kernel提交了300多个patch，应该之前看到的时候也赞叹了。今天又在一个统计中国人为linux kernel提交patch的名单上看到了他的名字，才真正意识到原来是这个博客的主人，有种“邂逅”的惊喜之感。
第一篇 登陆知乎，看到关注的话题又推送了好一些的回答通知，触动了很多人的心啊。话题在北上广深一线城市年薪二十、三十、四十万的码农的真实生活状态是怎样的？, 这是第一篇文章。
看了一些回答，还是挺悲观的，主要是 - 加班严重 - 屌丝气质严重，无生活 - 没女朋友 - 一线城市安定无望
根据回答，在一线城市有房没房，关乎幸福感。
对比了下自己的情况，在所有的回答里不算太差，也不是太好，不过仍然看的辛酸。残酷的现实啊！
不过看看就好，提醒自己不要放松，不要过于懒散。关键还是自己得有清晰的目标，让自己充实，但不要瞎忙碌。珍惜时间，珍惜生命。现在更多的时候觉得，生命其实很短暂，不是拿来浪费的，总得做些自己想做的事情，对得起自己的生命，珍惜每一天。
世界纷纷扰扰，各种价值观冲击着本就没啥价值观的人们，还是得遵从自己内心真正的选择，不盲目的追名逐利，不急功近利。
家庭和事业 与 女人和钱 并不完全是一回事。
幸福感与金钱多寡没有必然联系。钱少的情况下不幸福的人，有钱时也很难说幸福。
第二篇 一篇技术人攻略访谈二十九：平行世界守护者， 讲的是intel的开源技术中心的吴峰光，曾经有缘见到，不过当时自己啥也不太懂，纯粹酱油路过，也没说上话。
采访中的这段简直是技术人羡慕的生活：
或许是虚拟世界过于精彩，在现实中，峰光过得至为简朴。更为难得的是，他遇到了志趣相投的另一半，一位名叫Sai的奇女子。婚后，他们在上海开始了“居无定所”的生活：两人都可远程办公，省却了上下班路上的通勤，根据每天的活动范围换不同宾馆住，当然基本都远离市区，开一辆外地牌照的车，仅一个后备箱就可以容下全部行李。听上去难以置信，他们却乐在其中，像是生活在平行世界，精神上的富足远比对物质的追逐来得重要。
当然，虽然羡慕这样的生活，却也明白，这样的理想却也是需要有强大的能力才能够支撑的。
对于自己，趁着现在对技术还有热情，去追逐技术，才不负年华。也许不能成为大牛，但至少不要让自己觉得是在混日子。生活不仅仅是为了吃饭。
在我看来，生命一场，就是一场经历，来也空，去也空，真正有意义的就是这经历。就像一滴降落的雨滴，你没法选择是否降落，降落后你也知道终究会蒸发，在这中间你可以选择待在原地，也可以选择跟随波涛。如果仅仅看结果，二者一样，但这中间的经历却是完全不同的。
现在，时时也会觉得未来很茫然。尽量去提高自己，完成1到2年的小目标吧。
第三篇 A geek&amp;rsquo;s blog有这样一篇文章我的2013：我来到了美国, 开头这样写到： 对我来说，2013年有两件大事：一是不顾我爸的反对把婚结了；二是终于肉身翻墙了，而且是到了之前都没想过的美国硅谷，进了更没想过的Twitter。 可以看到，这也是一个技术的牛人，非常有自己的想法，却也很谦逊。
很早之前就看到他的这篇文章，甚至更早之前看了他俩的结婚登记照，真正有想法并且能够努力做事情的人，终于得到了很好的结果。
说实话，看到这么多肉身翻墙成功的人，很是羡慕。
想着，啥时候还是一定要到America走一遭才是！
The Last 仰望星空，脚踏实地吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假如生命只剩下500天</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-06-17-01/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2014 22:14:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-06-17-01/</guid>
      <description>一 500天，差不多一年多的时间，不长，不短，不会长到以为还有大把的时间可供肆意的挥洒，也不会短到来不及做想做的事。
500天，假若生命只剩下这么多天，我想问问自己“你会如何使用这500天？”
二 一生，似乎很长。大多数时候自己似乎总有一种虚幻的感觉，感觉一生还很长，还有很多的事情可以留到以后去做，但实际上根本不清楚这个以后是多久之后的以后。
有句话是“有些事现在不做，以后也不会做了”，从珍惜当下来说还是很对的，我们真的没那么多的以后。
三 假设生命只剩下500天，似乎难以想象。其实还有很多恰恰如此，也许500天后我们将离开现在的这个城市，也许500天后我们将与现在身边的这个人分离，也许500天后我们不再享有现在的健康…… 对于我来说，之所以有这个想法，是曾经决定只给自己500天的时间在目前的这个城市。曾经以为以后有的是时间可以慢慢看，慢慢逛的地点，突然觉得也许在走之前也不会去看一看了。曾经觉得以后有的是时间去体验的，也许不趁着现在，也许也不会去经历了。
突然才觉得一切想去做的，最好趁着现在就去做。
四 一生到底是为了什么？偶尔会想到这个问题。为了钱、为了权？这些难道是最终的目的吗？假设这权与钱均得到了，然后的人生呢，在哪？为了什么，我不敢说已经得到答案。在我看来，一生就是要去经历。生而死，死而生。从出生的那一刻起，只是人而已，从出生到死的一路的经历，最终才决定了这个人的人生。好的、坏的，都是塑造了最终的一个独一无二的人。生命的意义，在于去跟随自己的心去体验自己的生活。
五 集体主义与个人。
记得说当下缺乏的是常识。仔细想想，发现确实很多东西从小接受，也没去问为什么。当你试图去问个为什么的时候，才发现自己了解的只是事情的一个方面，其实早已偏离了这个事情最初的意义。
就像提到集体主义，可以集中力量办大事，这就作为了它的优点去宣扬。办大事是为了什么？如果办大事反而侵害了这集体中的很多人的利益呢？有些时候我们把手段当作了最终的目的。
集体主义，是不关注个人的。个人的生死存活，对于集体来说是没有多大意义的。而作为个人，个人的生死存活才是个人的生命的最大的意义。个人的意义，我绝不认为就是无意识的来，无意识的去。
六 假如只有500天，我依然珍视个人的健康，珍视家人，珍视朋友，珍视工作。假如只有500天，当要在拖延的时候，告诫自己时间已经不多，倒计时的沙漏不等人。假如只有500天，当要放下面子去寻求帮助时，告诉自己面子是最最细小的事情，相比短暂的时间，相比即将放下的生命，还有什么不能够放下吗？假如只有500天，当耗散自己的注意力时，提醒自己专注于当前的事情，真真时不我待。
假如只有500天，提醒自己关注那些自己最关心的人、最关心的事。世上的很多事，虽然有兴趣，但真的没有那么多的时间可以去追踪每一个。能够做好一件事就足够。
七 假如只有500天，我很庆幸还有不知500天！
感谢生命，感谢周围的朋友，感谢家人！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>技术人员的执着？固执？戾气？</title>
      <link>http://ehocchen.github.io/post/2014-05-05-01/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 23:15:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ehocchen.github.io/post/2014-05-05-01/</guid>
      <description>update： 2015/01/08 想起高中语文老师说文章标题也是种艺术，羞愧的(hahaha)将原来的标题“乱谈”改成了现在的“技术人员的执着？固执？戾气？”，BIG is bigger？
一 今天一天分别看到了两篇文章，文章内容对于我来说没有啥好讨论的，而在两篇文章的评论里却看到不同的人在争的不可开交。记下来提醒以后的自己。
二 一篇是这篇令人作呕的OpenSSL，个人觉得文章里某些内容也不一定对，文章标题也起的太过了。不过看到评论里一堆“无知者无畏”，却也想不明白想表达个什么意思，这样的评论能有什么价值，也未必能清楚的表达评论者的观点。
给自己的话：对于技术相关的内容，还是多探讨的态度，以开放学习的态度去多讨论，针对技术中的具体的问题去讨论。闲聊只是为了愉快，不需要句句话都有价值，技术的讨论还是多说些有意义的话。
三 公司内部网站上登了一篇宣传文章，早上自己的第一眼感觉是不用关心，到晚上才发现整个评论里已经吵起来了。不想谈论文章及评论本身。
想到的是观念的问题。文章的基调一副人民日报宣传稿的感觉，高高在上，强迫灌输，也许在那些安排写这篇文章的人看来，这是一篇多么正统的宣传稿，简直可以媲美人民日报的水准。然而在80、90年代的这群人看来，这是一篇毫无生气的冷冰冰的文字，也许如我只是看到了开头就知道整篇文章的基调，也就没有兴趣看下去了。
对于不同的人来说，自以为非常正确的东西在其他人看来完全是扯淡，其实从这方面想也能理解为什么网络上“左愤”与“右愤”均不能理解对方的原因。 在售卖某个东西的时候，真的需要考虑你所面对的对象。真的是很多方面，如一篇文章的阅读者，操作手册的使用者，邮件的接收者，时时得考虑下自己的受众。内网的这篇文章忽略了它真正的受众是谁。写出了一篇上面喜欢看的，却忽略了它的本来目的是要鼓舞底层工作的人，并且还是一群年轻的天天接触网络的人。这样一群人最反感的就是CCTV、人民日报这种高高在上的宣传，多有不羁的性格。因为，内网文章最好的结局就是被忽视，引起上下的争吵也是正常。
四 现在经常有种感觉，自己有时候容易固执，身上有种戾气，特别是一段很长的时间埋头在技术里之后。技术人都是苦逼人，挣扎在需求变更和bug修复之间，想来也是正常的。各种新技术不断出现，时时就会有被时代抛弃，明日不保的焦虑感，在这种追逐当中逐渐迷失。
给自己的建议，在技术之外休息的时候，多读些人文的书籍，获得些内心的宁静。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>